覺唔覺得d大學生以為自己讀大學就可以叫高d好傻

你班大學生
以為自己讀大學就聰明d
望幾下書就以為自己做野上手d
你只係遲人4年做野，hea同玩左4年
人地呢4年有工作經驗，做乜野都熟過你，論工作知識一定唔會低過你
都唔明點解d大學生咁厚顏無恥係到叫高價

講明先專業科醫科除外，果d唔讀大學都入到行既職業全部都適用以上問題

樓主喺呢個咁易入大學嘅年代都入唔到大學

20% 都冇既jupas叫多？
Dse係考試，講臨場，即係運氣成份，有乜咁特別？

答到我先講
你講唔通即係唔合理lo

酸到

d老屎忽多人廿年經驗就高咁多
公平咩

剩係識話人酸
自己讀大學又唔可以理性解釋下？
讀屎片架？

經驗明顯重要

原來臨場發揮睇運氣
btw 20% 係唔多 但係係12年免費教育下一堆本身冇興趣讀/讀唔黎既都會上到中六考DSE. 即係最底果堆冇心考純充數 外加部份top / 有錢既出外國讀 要入U真係唔難

玩完4年仲要叫高d叫唔服，唔係酸
唔認同就解釋，讀大學讀到咁

大學都讀唔到，成世做低下階層啦

我未見過冇讀u既人做ibank, 各大公司既mt, big4 等等high end d既工wor (非專科黎講) 。 呢個世界唔係得你做緊果d濕鳩工嫁jar

唔計比錢，冇錢本身冇人想
要成為頭2成人，即係5個得一個
臨場訓得差考差d好合理
有心，臨場身體差呢d冇計，2成唔易中

政府工睇hon，私人工睇經驗
話知你邊度出黎

計埋asso升U、自資degree、出國讀，起碼50%人入u喎

我AL食住藥考條A

點解要讀完先有資格，都係公司用黎分化人
唔代表玩4年值呢個價

樓主好撚慘

你講既全部都係有錢人玩意喎，出國同自資咁貴，香港10個得一個俾得起

大把人自資同出國啦睇黎你唔止心靈荒島，現實世界你都係住喺荒島

咁用經驗都係公司分化人既技倆

又窮又讀唔到書不如早d投過胎啦巴打

樓主接受現實會好過啲

樓主有時間妒忌人不如去進修下啦

慘

失敗到要上網刷存在感

臨時身體出事呢D意外既野亦都冇人想
但係因為有少部份人不幸係公開試到"意外"考得差而否定正常發揮既人既價值

返返去topic, 係有一堆人抱住個水泡碌左入U然後無Hon/3rd hon畢業然後工作能力同學識都冇
不過同樣地唔可以因為呢少部份人而否定其他係4年入面有成長既人

經驗先係資本
有經驗做乜都快d醒d

現實咪有班玩左4年既人係到亂叫價

即係有錢lo

成長d乜呀
上堂訓教？考試得個c?
上莊？定扑野？

係咪釣魚post黎架

唔明？

玩完4年剩係住hall年上莊扑野就叫貴d？
有冇無恥左d？

咁連大學都讀唔到
個腦唔知咩構造既垃圾呢

照樓主logic
咁小學都唔洗讀，全民皆童工開始咪得

你用上堂訓教 考試攞C 既一羣做理據去否定冇走堂 考試攞A / 1st hon 果班人未免太強辭奪理？

雖然樓豬on9 但grad完做翻啲同自己major無關係嘅工又真係無得話叫高啲

都話入大學得2成人，其他就貴既
考試臨場失手好合理，其他人運氣好d咪冇臨場問題

其實樓主係未真係信左人地講入到大學唔使讀書玩就得
其實我未入U之前都係咁諗
當你讀落就知所謂玩足4年係唔存在架
入U唔使讀書同細個阿媽話幫你儲起D利是錢一樣咁真
信不信由你la

小學人人要讀，冇人走得，個個有野學
大學生剩係上莊扑野又成日走堂，

你唔係專業科，讀物理勁打文職都冇用架

咁姐係點 你覺得大學係唔應該存在
樓主覺唔覺得自己酸到自相矛盾唔知自己立場係乜

有唔有錢關咩事？
總之就係50%人入U

事實黎
唔係d人點樣又番工又上莊又旅行
咪又係走堂

上莊，扑野同走堂
關唔關大學生能力有幾高事？

事實係
大把人唔上堂，final溫兩溫都讀得掂
但係你就係u都入唔到既垃圾

無一次考試唔係最後一晚先通頂 chur住溫,手震,頭暈咁入試場，但無一次 gpa低過3.6，上個 sem仲要走左一半堂(3.9x gpa)， 讀書唔係講勤力, 運氣，同"身體狀況"，係考你理解力,分析力,思維同表達能力

你覺得做嘢洗唔洗理解力, 分析力，正確思維同表達能力呀樓豬?

考極考唔到大學然後痴撚咗線 香港地讀書真係大壓力

未讀過大學？

除左專業科，大學讀乜都冇用，更何況走堂去玩既所謂大學生，去玩冇資格叫貴d

臨場考試dse點可以作比較，有運氣成份
佢用運氣去賭4年去玩

樓主唔好喊

呀樓主你留意下其他post其實有好多大學生係到搵intern做parttime儲經驗賺錢
我知你好葡萄 但希望你唔好咁井底之蛙 以偏蓋全 感性蓋過理性

其實hea足4年既大學生只係小部分
年中啲人日日摺lib，讀到崩潰又話你知咩

中五文職咪又係要

出去讀書貴有貴讀，平有平讀，無錢未去台灣/大陸讀囉 井底到呢

番一個月就當經驗？人地全職4年點計？憑咩高過佢地？

有樣野叫dayoff 同埋你會唔會係24小時都上緊堂
大學如果得上堂叫咩大學 你中學無搞其他活動玩運動音樂架咩
其實你真定假膠 點解會有人無logic到咁

唔洗錢架？

玩四年又番工
贏你一個大學學位同經驗

屌你老味你理解力係咪咁撚低?
有呢幾樣條件先會係考試做得好，之後入大學，你呢幾樣嘢廢撚過人先入唔到呀?咁你都唔撚明我講乜?你真係 on99

咁咪即係去玩
你冇讀書既冇first 就唔好叫高啦

你除左呢句有無第二個有力D既理據

事實係
出席率唔夠試都冇得你考
唔好以為走堂真係話走就走

學位即係玩4年
你有乜經驗？

都話左呢d一次性考試，臨場同運氣好緊要，唔好彩或者病咪考唔到，佢地好彩d姐

上堂去訓覺不知幾多人

咁你D英文普通話表達組織人際網絡分析能力係咪有好過D大學生呀
你知唔知大學係讀咩架

真心覺得樓主可悲

由此可見，樓主入唔到U係智力問題
哩個post既答案不言而喻

算啦，大家唔好幫佢推 post，佢仲未知個社會點運作，等比人淘汰啦佢，你改變唔到個世界，就要跟住個世界行，而呢個世界最基本就係要有大學學位

唔比走堂番四年fulltime再考個靚試畢業既

樓主大學都未讀過

發現同你講野真係曬9氣
你繼續活係自己既世界啦
如果你係真膠

Sorry但番工渾渾噩噩既又不知幾多人

不停強調人玩左四年 真係
Work hard play hard唔覺得有咩問題
如果你兼顧唔到學習同玩樂
係抵你u都讀唔到嘅

加多句 你係咪讀咁耐書以黎 一秒都無訓過
完

考試果2成入大學，咪因為冇肚痛或者臨場運氣差失準

慘在你玩又無得玩 又俾人壓價
剩係可以係度酸
利申大學岩岩玩完4年

我發現樓主有啲智力障礙
唔怪得俾人壓價

上完堂先訓教，乖學生黎

呢個真係好笑

屌你 講撚到香港讀唔撚洗錢咁

仲有你話d人讀大學走堂，屌，又唔見成間大學無人？大學之所以多人走堂係因為佢唔會逼你上堂，唔會打比你老豆老母屌你唔返學，跟本上堂自靠自己自制能力，某程度上係學習緊點對自己有負責。

仲有你講撚到大學學唔到野咁，大學唔係得書本上知識，比小學中學，更似一個社會縮影，乜撚人都有，free rider由其多，當成group人都係free rider，自己一個搞撚掂份project個種成就感，我諗你呢一世都感受唔到 你繼續做份連大學生也不屌既濕鳩工，享受著個份優越感啦

有first hon先講work hard la

我相信公開考試絕對唔係靠運氣同咩身體質素，你咁降侮辱左有真係勤力讀書同有天資嘅人
諗真啲點解一堆人用公開試同其他途徑入到大學而另一堆人唔得
佢地掌握左學習嘅方法，係高壓嘅環境之下將自己唔鍾意嘅事做到最好（唔排除有啲人真係鍾意讀書），更加比其他80%嘅人有更好嘅思維能力同理解能力
你可以話行行出狀元，好多名人都無讀過大學
但係讀大學就係一個最公平嘅機會比普通人去見識呢個社會而唔洗為自己嘅錯付太大責任

你都可以話4年工作經驗比4年學術經驗更加優越
但係呢個只限於工作上面，正如我所講大學生有比其他人高嘅理解能力，其實好多野都好容易pick up翻

首先 物理真係勁果班數理，邏輯能力絕對屌打大部人 外加presentable 既話 ibank, hedge fund 都爭住請
另外如果你係想講唔睇個人能力 打下字 整理下文件 呀豬呀狗都做得既低級工種既話 的確話知佢IQ 180 都冇用 呢d工唔需要創造力 要既唔係人才 而係一件完成到工作既機器
咁正如你所講 佢地所有能力都係多餘 亦冇理據用能力做bargining power 去爭取更多報酬 無咩討論價值

你up乜7
冇番工咪冇經驗

樓主係咪有路數收撚晒所有dse雞等佢地草經驗？
係咪可以令僱主唔睇學歷？
唔得就唔好上連登打咁多飛機啦

樓主應該無學歷又搵唔到工果啲廢渣後
明明讀大學都係玩多4年 點解人地最少都15k一個月

你話閪知人地大學住hall屌閪定係屌屎眼咩 總之人地出到黎叫價會比你高 入職職位都可以比無degree的人高 就係咁簡單 因為人地有你無嘅大學學位

咁你中學一定唔work hard la
香港啲大學咁易考
我考dse果時肚痛 最後都碌到入中大

樓主logic:唔係專科就早啲出黎做，拎經驗，唔好阻撚住樓主啲廢鳩入U扑女，最好中三quit，咁你到時同界grad啲中學就0經驗，你就7年工作經驗，仲要大撚把錢 你地小學中學嘅上堂訓撚過教嘅，全部都係廢鳩 為出席率而返

玩都當經驗，d大學生亂黎

酸到

想問樓主少少問題
你有無讀過大學先
你嗰啲咩大學生淨係上莊扑野同走堂係喺邊度聽返嚟架?

去玩既大學學位，有乜用個人？

不服來辯

係囉
你無得玩又人工低

中三出黎做野就可以多人地7年經驗

無呀唔好問啦 人地考dse臨場發揮差同肚痛

現實咪就係大學生玩完4年亂叫價都搵得多過你囉 失敗者

巴打揾主旨能力一流

大家唔使認真覆樓豬
Stupidity has no cure

你老味 你degree都冇 你連講third hon嘅資格都冇啊 third hon出到黎搵野做都有自知之明 唔會叫到個價咁高 但你連自知之明都冇啊大佬

搵多人地7年錢，仲慳返大學學費，20歲上車不是夢

大學學位個質素係有教育局監察 你可以唔相信政府 但係你應該未夠班挑戰一班國際學術權威

喂唔認同請解釋？

中三就學紮鐵半山都買得起添呀

唔同既世界睇到唔同既野 你唔好見得幾個大學生就論定所有都係啦

樓主唔夠fg高人工

你肯定未讀過大學都冇朋友讀過大學先覺得淨係玩都可以攞到degree番黎

其實咁睇倒樓主娛樂大眾既天份唔錯
如果覺得自己人工底既不如試下做Youtuber
每個星期都出片diu大學生走堂
我覺得你紅得起架樓主

成日話人地考試好彩，係勁既就retake 或者asso爆4入番啦，唔通好似樓主咁怨自己運氣差 再踩晒所有讀大學既人

樓豬講野唔好以偏概全
大學有GPA, third hon畢業都學人叫價高咁就唔抵幫啦
但如果first hon second up戈啲係真係有讀書，語文能力唔會差囉

見過勁多無讀大學出黎做野既老屎忽，乜春都唔識，
英文又唔識，普通話又講到1999，重點連excel d簡單function例如vlookup都唔識做，次次教完要再教
唔好話我幫大學生，但認真學習既大學生學野一定會比出面啲人快

你唔鋸人地叫價高米唔好請人囉，米寫到明只請中五畢業無入過U囉，有無人攞支槍隊住你一定要高價請大學生呀

大學唔係淨係死讀
仲要求思辯能力 對於講授既內容自己要分析

呢方面睇樓主啲邏輯分析就知道

至於玩4年呢家嘢 讀緊/讀過就知道唔存在架啦
樓主 希望你有機會試一次

巴打幾勁
讀咩科

大學生唔可以讀完之後全職？

你唔好話佢哋全職四年之後你已經有八年經驗
咁講人哋同你同期但係輟學嗰啲咪全職得耐過你囉 冇腦

經驗差得嗰4年但係你做低等工作（按學歷要求等人工計）有撚用咩

人哋返幾年就有得升

你升閪到呀

未讀過大學真係好收聲

你知閪人哋課程係點呀？

你係咪忽略左啲又無讀大學，又hea99嗰啲呢？不過留意翻，唔好講到拎住degree喺手嘅都係讀屎片，一啲工作經驗都無。你見到少數hea讀大學玩足4年嗰啲就以偏概全，原因得2個:
一，閣下未讀過大學，所以乜柒都唔知
二，閣下讀大學嘅時候都係hea99，所以覺得人地都係咁
總括而言，閣下嘅心情應該係酸，一係就酸人地有degree自己無，一係就酸而家啲大學生。
唉宜家啲HR老坑...無地方呻就上黎比人批鬥，好可憐

其實18%嘅人做到就係叫易做到

真係洗腦洗得好勁

一定唔係理科

樓主真係好on9
覺得大學生一定係走堂扑野上莊唔讀書
有班大學生真係為知識入大學讀書

lm

想問下樓主中六畢業出黎做野可以儲到d乜野工作經驗 sales呀？收銀呀？文員呀？
你去見唔洗學歴既工咪又著數囉 你去見份好少少既工既時候都要ive畢業啦
係呀，係有大學生走撚哂堂日日番hall仆野架啦，但係‘大學生’呢三字就代表左佢係dse個陣一係勤過你，一係聰明過你。
你又可能話好多大學生讀完書出黎做野都係on99咁唔得醒目 唔好意思囉，你去見工個陣人地對你既工作能力既參考就係你張學歷 香港係咁現實

點解唔上堂嘅時間就係去玩 可唔可以解釋下？

真係好酸
其實讀唔讀到有咩所謂，人哋讀到書無批評過啲讀唔到書嘅人，無因為自己學歷而睇唔起人，只係因為學歷係一份資格，亦係一份證明，開價亦可以因為好多原因，唔通未入公司就要幫公司慳錢？開價高有咩問題？你公司比唔起咪唔好請，何必要講到佢哋四年大學生涯係無好過有，要詆毁人哋四年努力，重要合理化DSE失手係正常？

D酸味隔離街都聞到
你屌下D FG唔識做野都話有得講
講到佢地成班好彩入大學咁
繼續搵野瀨啦 咁易入都入唔到

叫得高咪唔好請囉
係酸緊FG高過你 定做老闆覺得FG貴

樓豬唔好嬲呀un咕咕

pH值為負數

樓主點睇讀大學 兼做part time既. 4年之後 fresh grad 又有work experience

好酸呀樓主
係呢個周街大學生既年頭樓主都仲係無大學讀
睇下你d工作經驗十年後可以幫到你加幾多人工啦
有本事唔好死去讀番個大學學位呀

咁你有冇first hon

一睇就知你有幾多料

現實咁講
學歷係入場卷咋 無話咩咁特別（專科除外）
大學生工作能力廢 懶散既大有人在

有d所謂既大學生真係得個讀字 其他野收哂皮

到底資咩野格
人地鐘意叫幾多就幾多
有人受自然就得啦
咁佢冇人請 佢自己叫高到冇人請 佢自然要調低 社會會懲罰佢
你有4年經驗想叫高一樣可以
得罪講句，叫幾高關你撚事咩

你果4年經驗有幾撚值錢阿
唔洗DEGREE 正常公司offer你會有咩post?
咪又係兩三個月就上手既工 重重覆覆做4年好巴閉？
真是荒謬把自己看得那麼重
唔該你唔好咁井底 唔係每一間大學每一個人都係玩足四年 好多人呢四年間付出左幾多時間心機各方面磨練你唔知姐

樓主好波 部分大學生好傻 但係唔好一碌鳩打一船人 有少部分好醒目 做嘢快上手 叫高少少價無咩問題

未入u果陣都同樓主一樣以為大學生既生活係上莊走堂扑野，可以任玩
比中學老師fake曬

樓主開po問人覺唔覺得 當咁多人答你同一樣野嘅時候你都係堅持己見 認定所有大學生就係9fing fing淨係係到玩 咁我唔明你開po黎做乜 搏同情定想要優越感？出黎做左咁耐野思想唔可以成熟啲？

同OU潮文作者、樹仁HR一樣咁撚on9

一路睇就一路笑，酸到個mon都就黎熔啦
淨係睇樓豬d對答就知係考幾次都考唔到大學焗住出黎做野既垃圾

樓豬好廢 u都入唔到
仲要比班大學生笑
不過唔緊要
下年考東大
你就可以笑返柒班大學生

想問樓主做緊咩工？

究竟人生有幾失敗既人先可以講得出呢D野

講真我第一次見人講呢d柒野都覺得無可能
之後上得多連登
自己又接觸d廢U撚
就發覺根本好多呢d垃圾

講多無謂
樓主你考到大學會唔會去讀？

以樓豬既logic
Work hard = first hon = bargaining power = 讀大學玩足4年 = one month internship唔撚係experience = no experience = 大學生無資格叫高價

大學生有相關既知識或技能、語文能力、一定既思維能力、較闊既視野（可能）

不過大學生無資格叫高價，完。

我會，但我同其他大學生唔同，我除左讀書外仲會....

你都識講公司用黎分化人，咪就係分開一啲值高價同低價既人，如果唔係分黎做乜柒，貪你碌鳩識轉彎咩

其實好多大學生出黎都係13至15k
乜咁叫好高咩?

朋友返nursing placement

佢話有時d護士長會屌d fresh grad醫生乜都唔識做
又串佢咩 「醫生wor 點解要個護士仔教你點做呀」
呢d事 反映左就算專業行業都有類似情況架wor

呢個情況 跟返樓主所講 係咪fg醫生個薪金出左問題？
定個醫生掛住上莊扑野走堂？

可能佢得10k

白撚痴
接受現實啦
要升都升個大學生啦
唔通升你咩

非常好奇樓主係咩人
聽你咁講 好似d三十幾歲人做咗好年野都係無升職
然後最近比班大學生高薪高職過你 依家係到怨
唔了解就唔好出黎廢up

樓主瞓左啦
一陣唔夠精神返工俾個遲四年入職既大學生上司屌到一面屁就仆街啦

考到first hon
又咪係一次定生死嘅試到考番黎
點解樓主又唔會覺得人地死好命?

曲到可以翻轉頭含自己條撚

樓上成班又呃鳩人讀大學幾努力幾辛苦
明明大部分都係走堂上莊扑野飲酒
樓主講得岩架
D垃圾大學生書又唔讀 又成日出黎搞事佔中
請大陸大學生好過

假膠又撚狗

照咁講
我應該中學都唔讀即刻去返工
因為經濟很重要
比人地多6年
今次仲唔做人生贏家

唔抵得fg人工高過你?

唔係話你酸人
係話你肉鳩酸呀

依個年代大把方法考返上大學， 大學畢業已經成為左香港社會想升職最低要求。請樓主講下 做d junior position 經驗有返三～五年同經驗有十幾年有何分別？

到你有機會做到 middle level 先周人講你d 經驗有幾重要值錢啦

利申： 中五修業完10幾年後再讀 foundation diploma >
high diploma > top~up degree (用左8年時間）

好撚大陣酸味

點解你一直強調係玩四年？未讀過就下到定論你都幾有趣

屌你老母 就係多得你呢d咁賤閪仆街既狗撚 搞到大學生人工平均水平先無升過

好彩你無大學讀 影衰晒

垃圾樓主連大學都未讀過

好事黎

廢就認啦

乜呢個年代仲有人冇u 讀？

樓豬一句講曬唔抵得大學生有得上莊ocamp 住hall 屌女😂😂😂😂

有料既咪考多年囉 2年都運氣唔好就怪自己人品啦

樓主係咪以為讀大學果4年唔洗錢
經驗係好重要 但係墨水都重要
比著你同大學生同等職位 係人都會升文筆同學歷較好嗰個啦

樓主仲自我感覺良好 開竅未?

要科科 5** 就話要運氣

攞4攞5 要乜野運氣

行入去考都有啦

讀大學好多野可幫到你

淨係3年 我都去左exchange 同 intern

歐洲同美國

淨係依樣都夠完爆樓主

補充
大學三年識到近百幾二百人

好多時要搵人幫下手都易到仆街
演唱會飛，托人係外國買

到依家做同d u 朋友仲有生意來往
佢幫我我幫下佢

其實睇到樓主寫既野就知
佢完全唔了解大學內可以令自己增值到d 咩

係hall 扑野依樣，你將來有錢都做唔返

樓主份工肯定垃圾工嚟啦
無學歷都做到井底之蛙真係好可悲
知唔知出面有幾多工嘅最低要求係degree holder呀柒頭？

無學歷就講經驗

其實我自己就覺得返工好多野都同讀書無關
有，但未必多

但最重要係我有個個資格
再唔值錢都叫係個大學生
我有學歷基礎
我有得叫下，你吹咩

又唔係話大學生就不可一世咁
家陣大學生通街都係

就好似你考到個資格
你都會期望你老細升你加人工
咁我有，點解唔叫得

好慘 樓主俾人屌到潛咗水

四年可以讀到好多
淨係英文講得流利 已經可以叫價高d

好酸呀樓豬

酸到呢

連讀下書都做唔到 講咩工作經驗多

佢去攞經驗了

考唔到就考唔到啦，咁多野講

樓主所講呢d冇學歷有經驗既人
最後咪又係要死死地氣去讀個學位返黎先上到位

樓主有四年掃地工作經驗？
係威過大學生既又

完勝

oh sht i saw some stereotype shit here.most of the student in hk are just a shit,fking garbage.

mostly becoz you guys are taught and raised to be a slave.you guys got no personality and just like a robot/machine.they didn't bother to think something like their dream,what they wanna be.

they are meant to be follow.guess what,you fking faggot will be working for chinese communist party eventually.So no one really give a fk to you stupid student.

Hong kong chinese people can study well.Thats all you got,you aint chill,nigga.LOL

樓主仲會唔會回應

臨場有問題係你問題
唔係運氣問題

同你講前景，你就算考黑警，無學位升盡都係沙展時沙，連再升上去嘅資格都無。乜樓主咁短視睇得四年？

哎喲樓主冇大學讀呀陰公豬咯

你估香港得sales做

其實冇錯 你係大學讀多幾年書 對你工作能力有咩提升呢？

你估四年大學咁易讀咩
好過啲扮工狗啦

Agger

文咩筆
唔係文科都唔會文筆特別好

就係五年同十幾年分別

你係咪on9
要幾多成先有呀

你咪又係去睇風景
人地要你睇風景既人做乜

要求學歷唔代表要個大學生勁d，都唔代表份工難d

乜撚嘢just a shit 呀 a piece of shit 係咪呀

你啲英文令人打冷震

算把啦，
你掃街扎鐵侍應釘板送外賣倉跟車幾十年經驗都係呢個位架喇

大把工/位你冇degree你諗都冇好諗

不如話你係李嘉誠 可以白手興家

佢痴左線

唔好話認真讀書嘅人唔少
就算玩玩下hea讀嘅人
佢哋口係咁講，私底下嘅努力又會話你聽？
退一萬步講
hea讀都讀到係一種本事
平時玩到盡，deadline考試先嚟抱佛腳都過到骨，至少表示佢已經具備咗基本能力
俾你入去又讀唔讀到？
隨時上完成堂一句都聽唔明

其實樓主啲邏輯都幾有問題
到底你知唔知自己講緊乜

巴打話入大學易 你又話得幾成 咁呢個社會有競爭 少數人有資格叫高啲好正常 唔通大學生要低人工過中五畢業

唔係因為大學生 所以叫高d

係因為可以叫高d 所以做大學生

入去讀幾年書上莊住hal走堂食女 出到黎可以叫高啲 所以咪咁多人爭 咪得幾成入

樓主爭輸左係連登賴狀態差天氣唔好手痛腳痛傷風感冒塊地好硬 再踩底大學生 酸到櫈你尷尬呀真係

個學歷有乜用先，你又唔識番工

讀書咪即係偷懶唔做野去玩，你會唔會同人講有得玩好叻？

即時既野本身就係運氣
俾你讀哂書，肚痛病都冇用
失憶一樣

政府帶頭係到扮大學生有用，你地附和咁係一齊錯

叻唔叻相對既
相對啲連去玩既資格都冇既 有得玩咪好叻囉

同唔同意呀樓主

井底到咁，放棄認真回覆了，好想睇樓主鳩up多d, 希望樓主係真心啦

你明我講乜
讀書既人冇工作本事

d野冇用就係冇用
食屎夠難夠少人做，冇人會俾錢你食屎

樓主返開咩工定自己係老細
老細都唔係大學生?

一句講晒I've bs hd Fg 公價60K

您班大學狗比多幾年錢十幾年後都只係多我地小小

莫講話上莊做project呢啲已經係技能
讀書係培養眼界，擺正對人做事嘅心態，諗嘢開闊長遠啲，唔係下下講本事
講嘢咁鼠目寸光，一睇就知冇讀過幾年書

咁如果有人俾錢 會唔會有食屎狗

而家就係有人俾錢請大學生

樓主係咪好想試下做大學生 咪去sit下堂囉

大學嘅價值在於訓練學生嘅思維同自習能力 本身入得U嘅人 學習能力已經較為出眾 訓練出黎嘅學生 思考層面會更多角度同思路更清晰有系統 對職場trouble shooting有好大幫助
加上大學生英文一定唔會差過會考畢業生 應付文件野根本冇難度

即係話 大學生學習新事物嘅能力會比普通中學畢業生高 上手快過普通人
如果你本身基礎質素差 思維狹窄 比你做10年咁又點？ 人地fresh gard做兩三年可能已經同你平起平坐 甚至踩住你上位 老世升人前都會睇下學歷喇

我建議樓主襯仲未退休腦退化 去讀返個學士學位

讀到唔洗上黎酸人住hall 屌女完畢業又有mt 做
佢自己就係屋企打飛機

ok, 我已經知 dse既4/5 對你好難

樓主係屋企打飛機啦 眼紅人讀到大學自己讀唔到 屎 永遠就係一舊屎呀 好似你咁呀7頭

樓主assume所有大學生入大學都係走堂訓覺上莊扑女

咁果d 立志做研究嘅同學呢？ 返intern拎經驗嘅同學呢？

我唔否認有人入大學真係鳩讀，出到黎無成長

但樓主你唔會覺得嘅假設係侮辱緊呢d好努力嘅同學

至於考試靠運氣... 如果你真係覺得係靠運氣咪入去考多幾次拎straight 5**囉

同樓主拗果啲係咪大學生黎

正常大學生都知樓主地底蛙到無得再地底, 洗鬼拗咩

樓主我考公開試嗰陣肚痛唔識做個腦一片空白
最後4金2x加埋都有30幾分
咁我算好彩定唔好彩？

老實講 dse lv4真係正常人讀下書都攞到
4都拎唔到你真係自己好好反省下
唔好係度賴無運肚痛感冒 真係好撚柒

另外睇樓主講野好似認為自己勁過大學生好多咁 其實大學入面勁嘅人真係可以勁到你唔信

利申：樓主口中嘅三大first hon垃圾大學生

樓主太睇好得閒

認真
讀完大學都覺得個幾年冇學過野
只不過係拎張沙紙

隔住個moooon都聞到樓主陣酸臭味

咪係
根本大把人係咩都學唔到
樓上講咩合作能力咩分析
你係有既唔洗入大學已經有，可以做野
你冇既，你入大學都唔會有
成班係到自欺欺人

吹水吹到你
有幾易都係有人做唔到
拉grade架姐低分又唔代表唔識

我份人成世都黑仔我認，所以我考幾多次都一樣
人地立志做研究就唔洗諗咁多，唔係既咪又係玩4年就出黎做野

入U只係考試好彩答到岩，唔代表學習能力
third hon果d垃圾唔通真係好撚醒咩
咪又係on9仔大個
大把大學生出到黎做野幾年都俾人屌
咩應付文件冇難度真係好好笑
而家有科技仲洗乜要你讀幾年書

乜撚野都話係技能
做project唔會辛苦得過番工，番工更加係技能添

佢地日日玩咁樣都要過到骨?prof送分俾佢，唔想肥人炸

係職場上
有個大學學位係基本
有工作能力係bonus
但就算first hon 既未必好叻
無學位既都可以好叻

點解基本先
又唔係有咩優勝過人
玩4年就識
工作能力先係基本喎呀生

咁點解你識又咁勁連個4/5都考唔到
真係純粹運氣問題
同埋你覺得上面邊句吹緊水

你份人成世都黑仔你認，所以你有幾多工作經驗都係一樣冇用

總之樓主嘅問題就只係因為佢黑仔 而唔係自己本身internal嘅問題啦

agger

去用你四年經驗做醫生，法律，市場分析，電腦設計，藥物開發，研究古漢語吖笨，事旦搵樣要大學學歷嘅你幾十年經驗你都做唔撚到/先唔撚到啦

職業無分貴賤係離地撚先會講㗎 每份工都有價有市，價錢就係標準呀

人哋大學生都冇周圍開post 寸柒冇degree嘅人

你又憑咩資格能力去開post批評人？四年經驗？

根撚本先撩者賤

繼asso仔開po挑機後連中學都唔知畢左業未嘅都出黎挑機

我而家要你喺一個donor plasmid入面切一段DNA出嚟然後放入另一個plasmid
然後screen邊啲recipient plasmid係有呢段DNA
確認之後就要放入mammalian cells
再去睇protein expression有冇影響

一個中六畢業嘅諗唔諗到點做？
理解到啲步驟點解要咁做？
留意返呢啲係undergrad嘅project嚟咋
未計讀到Master PhD嗰陣要做啲咩
人地講緊連續兩星期幫老鼠打針睇下有咩影響
或者直接去修改一段DNA嚟睇下有咩影響

大學係教識你自學嘅地方
唔係中學咁講晒書你聽就算
講完你要識得應用
同埋要識得出去搵唔同知識
結合自己學過嘅去解決問題
一個方案唔得就要諗點解唔得
係要改進個方法定諗過個新方法
個方法行得通嘅
之後就要諗有冇辦法可以提升效率
可唔可以減少用嘅物料
可唔可以縮短時間

經驗可以幫你解決(類似)見過嘅問題
但一有新問題你就會死喺度
大學就係教識你點樣避免死喺度唔識郁
教識你點樣一里通馬國明
學唔識呢樣野就算係first hon都只係識死讀書

其實係咪上唔到炸你
我當你jupas 20%
有一堆人non jupas入
仲未計top up果啲
大學學位真係基本
人人都有咁滯
咁無學歷果啲咪只可以叫低啲價
你理得人地人地入去玩定食女定上莊
你少咁人一個學位
Bargaining power低啲不是很正常嗎

小同少都唔識分 學人係度串柒柒？
快啲返幼稚園重新讀書啦on9仔

其實對叫高D就冇咩幫助既
不過就有D POST要用DEGREE做入場卷咁解囉
唔講咁多啦反正樓主都冇

你都係冇解釋過點解大學學位值錢
少人做既野就要有用?
好少人識既野大把，大學生通街都係就更加係冇用
而家咁d咩top up non jupas全部都係貴到死
唔係有錢冇學位好正常

其實自資都可以問政府借錢讀。。。。。

如果覺得大學學位冇用
搵工係CV到唔寫大學畢業

但其實只係本地大學唔係職業導向
學既野好大程度係for學生日後postgrad研究
搞到d大學生出黎都唔識做野

樓主係咪弱智先入唔到大學?
就憑人地智商高過你都值得叫價叫高D啦

其實好多人都唔會做番自己grad個科
account business 個堆除外

樓主time management 太廢+logic 有問題。。。。
一定要走堂先做到咁多野？一，兩堂一定會有人走，但未至於唔洗讀番。。。。

非專科黎講 樓主錯唔晒

樓主可能當讀U係番中學咁要全日上堂

樓主未讀過大學丫嘛

唔講其他skills 大學學嘅知識你所謂嘅四年經驗會學到d咩？

唔講醫學法律咁專啦 就咁簡簡單單會計 你無讀過大學咪做下double entry囉 但係人地大學讀嘅係accounting treatments 學點樣係一套business入面去應用返reporting requirements 已經差好遠

再講 窮唔係你無學位嘅藉口黎
小弟都只係屋村學校出身 屋企都無錢 咪一樣入左大學

樓主覺得自己比大學生多四年經驗之外 仲覺得自己有d咩比人優勝 睇你個款應該覺得自己好猛料 不妨俾大家學習一下

其實某程度都同意樓主既講法
但係可惜香港呢個社會充斥住一班蠢人
呢班蠢人叫做「老闆」
佢地一般都唔識分d 人既工作能力高低
所以盲目咁跟學歷請人
樓主說服到連登仔係冇用
你要說服既係出錢請你嗰個

Btw
而家大學比錢玩4年就有張cert
1x 萬又唔係咩錢
屋企又唔等我開飯
點解唔讀埋先出黎做野？

are you freaking kidding me? 中學都有人拍拖，去旅行，同玩學生會個d 啦唔通人地個個都係擴課嘅？

大學都入唔到

fg番工上左手之後你同佢既經驗差距已經等於零
4年垃圾工既經驗有咩用?

講工作經驗冇讀大學贏唔撚小啦
要講就講讀完大學條path好啲

或者咁問對樓主會易d答
樓主覺得有咩你做到而大學生做唔到
或者有咩skills你有而大學生無？

Entry post 既非專科真係叫咁高邊撚個請

就算係走堂都冇咩大不了啦
大把人全部lecture走曬淨上tutorial都照拎A
跟本樓主論據同論點都不足，比佢入到U 寫assignment 一定會收皮

借錢即係要還lo
唔係係到搬龍門

你去做waiter咪有經驗請你先lo

你on9?
乜野經驗差距 = 0
4 = 0?
大學生

grant loan 你係可以grant果筆錢唔洗還
你只係需要準備你自己既生活費
你冇既咪loan生活費，根本你夠窮既政府比撚曬錢你讀書
利申:full grant垃圾asso仔入U

工作經驗
人地做左4年，同年紀知道每日番工要做乜，唔洗俾老細鬧，份工安安全全
大學生冇經驗乜都唔識，一番工就要俾人鬧，唔識做野

講到啲唔讀大學嘅人會用心返足四年工儲經驗

你腦殘?
正常人一個要做野上手3-4個月已經完全搞得掂，係咪樓主你太廢先認為你4年垃圾工既經驗會高過人好多?

樓咁講，咁係咪免費教育應該包括埋大專？咁咪人人都可以唔洗讀書，唔洗錢咁有大學學位囉，咁先公平？

再講未有錢先借錢呢d係現今社會錯既野
你還唔到就借咪錯
你會唔會因為唔夠錢就亂咁借錢呀?

佢應該指緊你4年垃圾工嘅經驗同無係無分別
你睇下你自己 咁簡單嘅句子都睇唔明
你唔好再將自己嘅失敗歸咎於黑仔同窮啦

其實大學有intern返

好多人屋企岩岩好唔夠窮冇得grant
loan即係借錢即係要還，根本唔合常理
生活費又點會有，你冇番工，唔通屋企人倒貼?
即係你一係有錢讀書，一係就番工搵錢
好合理

有咩工4年經驗係冇撚用？

唔好係到歪曲道理
3-4個月上手根本冇可能，除非你摸熟哂公司運作同埋知點做野，唔會錯
唔係你都係同期比係一個職場上既蠢人
人地番左4年知道乜野做錯，點解4年經驗冇用?

佢講要借錢先有書讀丫麻
根本政府grant果筆已經唔洗還? 你只係需要照顧你自己既生活費
佢既論點錯撚曬

工作經驗
人地做左4年，同年紀知道每日番工要做乜，唔洗俾老細鬧，份工安安全全
大學生冇經驗乜都唔識，一番工就要俾人鬧，唔識做野[/quo
尼d基本野，做多陣就識，講到你一出黎做野開始就無俾人閙過咁
你只係4年前俾人閙完，4年後先唔洗俾人閙，但你始終無人地大學讀過嘅野

其實果四年工作經驗算乜，你中六出嚟做嘢，做salesman，waiter嗰啲，真係有用咩？

大學生值錢在於可以搵到一啲要求degree holder 嘅post，嗰啲post你有幾十年工作經驗但冇degree都係唔到你做

一係俾錢，一係搵錢，你有得揀

政府唔同銀行，你可以慢慢還架，利息咁低，你還一世一定還到

讀完大學做sales waiter???笑大人個口未

要求有相關degree 專科？

又唔係叫你洗碗掃地，大家坐office既話根本有經驗勝冇

咩intern咪又係一個月，又唔係有責任上身一個月就走，你唔係以為果1個月係真經驗呀?

我都係借政府錢，邊讀書邊番part time
GPA都仲有3.3

成日話4年經驗
有幾多人真係讀完中六之後做全職文職工?
咁多人ive hd asso畢業
嫌大學生貴我都請其他人啦
貪你dse考得差?

咁人地學嘅知識你又有無？

grant本身好似有limit，唔知屋企幾多錢就冇得grant
即係岩岩過左就冇得要，但屋企本身又唔夠錢俾人讀書
好出奇?

基本上你同一份工第一年既經驗 同後邊果3年既經驗分別唔大
你之後果3年都只係keep住run 緊第一年既經驗 重覆緊第一年做既野

根本係循環論證，你覺得degree有用係因為有d工扮哂野剩係要班玩4年既degree，

講緊樓主嗰四年工作經驗有冇助佢同fg搶工做

咁即係要還，即係有利息
有冇聽過唔好先洗未來錢
搵唔番仲衰

你唔識不如真係出少句聲
人地可以Sem intern 甚至gap year intern 都仲得 仲有overseas 嘅experience 又有
Intern 返得一個月 咪笑大人個口啦

你地係到借政府錢，即係係到呃人錢，持自己dse考得好少少，係到呃左政府借錢俾你洗

你咪説服腦細唔好請degree holder，請有四年工作經驗嘅人囉

嫌大學生貴我都請其他人，咁根本請中6既人咪合理

講黎都蹝氣，都話可以借
借完係要還，但借黎讀書，自我增值有咩問題？
借錢本身無問題，個問題在於你同邊個借？借黎做咩？
借完政府錢，最多咪捱多幾年還，世上有免費午餐？

樓主嘅logic 真係抵你入唔到大學

都話左你講得出有咩係學到有用呀
中6出黎番工都識得把口講野架
唔係自己一個人做野咪識得社交
唔通買大學生所謂識得上hall呃蝦條同圍威喂上莊?

證明??
當你係，咁即係同年份大學生出到黎乜都唔識做

我有俾息，遲d要還錢架，咩叫呃？
樓主無得救，終於明點解你入唔到大學

上面一堆例子俾你又唔識應？？

你將ive, hd, asso畢業既人放係邊度?
全部都贏晒你中六啦

gap year intern咪即係將佢畢業之後番工果一年提早左
即係認同番工緊要lo
你係唔係自打嘴巴?
你overseas買你對眼睇過風景咩?

真係得啖笑
人地有人地叫高D
D HR覺得唔合理就唔請
佢地冇市場就要降價嫁啦
你理得人咩
如果你係HR既話你覺得唔合理咪唔好請囉
就係咁簡單既道理樓豬都唔明
抵你入唔到大學
定係你唔爽有FG入黎高人工過你就上黎取暖
係咁勁既你就靠經驗去做到有決定權既位啦
又要冇能為力又要噪

祝樓主好運
放心我一定唔會同樓主爭做waiter個堆工

按樓豬嘅講法應該一大班人冇得讀ivy league
知唔知幾多美國人都要靠loan先讀到
成日話自己嗰4年經驗好重要
真係有自學能力嘅
做到一個bachelor應該做到嘅野嘅大學生
係喺三兩個月就可以靠自學結合已經學過嘅知識嚟上手
你就摸住石頭過河
人地就三兩眼睇得出邊度有石可以踩住過
再叻啲嘅可以改善現有方法
成條橋砌出嚟過河
你繼續用4年經驗打丁啦

走堂番hall扑野上莊都叫自我增值
擺明呃政府錢就認啦
再講唔夠錢去grant好正常，學生番學讀有錢

駁唔到就出聲，冇人笑你

1%都叫息?
連通漲都追唔到，政府要蝕錢俾你你都仲好意思講
抵你大學生日日俾人鬧廢青冇用

解釋左，你唔係專科醫科，你讀個書有幾多個真係有用
仲未講咁多人唔上堂去玩

又係你話intern 得一個月
同埋最弊人地gap year 一年intern 嘅experience 都值錢過你4 年呢

有乜分別，所謂大專都係去左玩，玩定儲經驗係人都識揀

sorry難聽D講句，人地讀U 4年識人既social network都比你大好多陪啦大佬
講到讀U淨係走堂識女上莊玩咁
淨係人地個social network都贏你九條街啦大佬
你入HKU CU 醫生 律師 會計師 iBanker 出黎做野條路會難行得過你果4年經驗貨仔?
人地3十歲出頭可能已經同班專業人士一齊開鋪頭啦，你呢? 繼續打份垃圾工 繼續打飛機覺得自己經驗多贏大學生九條街啦
你份工比到你既social network係咩?

搬醫生出黎

你d on9 logic 真係睇完一笑置之啦
駁黎都廢事

吹水你就叻
咩踩石頭
有本事就唔好大學生出黎做野俾人屌
日日對住老細咪又係係到做狗同刷鞋
你仲要前提大學生就係有知識
明明個個去玩就當自己高人一等

而家講緊中六畢業係唔會搵得到文職工呀
工都搵唔到你D經驗邊度黎

有幾值錢呀?咪又係幾千蚊
到你畢業都係多你4年經驗
你得1年有乜用? 1年定4年邊個數大d, 小學生都知

諗起舊登個烏大龜
讀大學是mk行為

咁中六畢業果啲死晒去邊

你又唔係做保險金融要乜野大social network
咪即係朋友，酒肉朋友定交心朋友
你番工見佢地?
專業人士都講左另計，果D有另一條路冇人同佢爭，其他垃圾都係一樣架炸

咁又唔會搵唔到文職既 office最低層影印果D都okay既

係到打人格係冇用，有本事就講理論

咪去做sales, waiter 個D囉
呢個時間又唔係得文職工

你繼續打飛機
我番出去先

點解可以咁短視
長遠來講升職都升個有大學學位先啦
除非你真係有料，但有料又點會讀唔到大學

大學畢業咪又係做sales

中6搵唔到文職，大學生又點解一定搵到?
中6肯出黎做野即係克苦耐勞，知道番工重要
大學生剩係食玩訓，根本唔捱得，出到黎唔識做俾人鬧

以閣下嘅logic 應該都會認為拎scholarship 嘅人都係持住成績好少少呃捐贈人嘅錢 ？

樓主讀唔到大學好酸 唉唷 繼續拎住你果4年經驗打飛機啦

人地大學4年青春周圍旅行玩 你就活到人生得翻份工 比著你果d唔洗大學晚垃圾工 有經驗咁多一千幾百

長遠ar ma
Entry post呢？

講唔掂又係到串人當道理

我就係玩4年又叫價高既大學生
唉呀又真係俾我搵到 仲返得好開心

解釋?
去玩4年就叫有道理?

事實
扮有讀書
一係扮有社會公益

好彩都有人知4年大學都係去玩食訓

你問下D老細點解唔請中六囉
中六出黎做野有幾多係「肯」
有幾多係「無書讀被迫」呢

即係咁，你唔讀大學係有多咗4年
但你可能要用10年時間先升到高職位
反而有讀大學個d 隨時2-3年就可以升到同樣職位
咁你話呢

做人咁短視，抵你讀唔到大學

我可以同你講，大部分大學生讀緊都唔明讀黎做咩
死博爛博博到入u，然後無左目標空虛左
你話人唔識返工，咁grad左咪返
咪再學
但同時地，我已經有個學位
到我識返工，又有學位
係咪可以再上做其他野呀？

香港社會就係咁
全世界都係咁
無話要大學畢業先成功
但遊戲玩法係咁

睇完你d回覆
我都唔知你真心定假膠
你一味話讀大學返去hea，偷懶，食女
去exchange intern係睇風景
你做個d最有意義係咪？學到最多野係咪？
只少，英文講得兩咀，都叫見識多左啦

樓主係咪今年中學grad
又覺得自己入到u
想證明入u無用，等自己好過d？
唔係話你酸，但請面對現實

樓下保安十年兵
我fg，入職都高位過佢
就係咁簡單

咁如果樓主係3x4x歲
咁我無咩好講
以前邊做邊學
大把manager都係做住升，工作期間學英文
但家陣玩法唔係咁

認真覆

所以我先話你地好彩炸
大學生係到呃人錢
明明做野廢過4年經驗既人
呃完人上左高層，又幫手欺壓有工作經驗既人去幫d係到吃喝玩樂既廢青，圍威喂實唔夠你鬥架，你地咪係到自欺欺人

樓主logic
大學生非專科 番學都係去玩走堂上莊溝女 完全係零知識既
窮果班大學生呢 就借錢讀大學係呃鳩政府錢既

而自己呢4年文職經驗呢就好多大學生多多聲啦
樓主你真係好叻叻呀

認真答你

當你要用錢去衡量一個大學學位既時候已經錯晒

大學學位 除左代表你係知識上比無讀大學既人叻外 當中果4年既眼界 共事 一班人溝通 對於文字 知識既Sense 係冇讀大學既人無得比

就算唔計專科 一個普通文員 寫封email 都唔同d啦 冇讀過大學有咩競爭力姐？

調翻轉黎講 經驗可以慢慢儲 但你學位等幾十年都唔會有

甚至轉數快d 我1年經驗都叻過你4年

點解大學生一定係剩係食玩訓，根本唔捱得，出到黎唔識做俾人鬧?
理據?

樓主講4年讀完果下
你話呢？

大學生係到呃人錢
明明做野廢過4年經驗既人
呃完人上左高層，又幫手帶頭欺壓有工作經驗既人去幫d係到吃喝玩樂既廢青，圍威喂實唔夠你鬥架，你地咪係到自欺欺人
咩被迫番工，講到你地大學玩完可以揀唔番工咁

有乜野呻去搵周綺萍個d HR 講
又係佢地話要degree 先apply 得既

d公司有大學生幫手欺壓其他人，帶d剩係識玩同訓既大學生入黎扮下工就升職，咁實升到架你地
不過扮做野lo

你一開波有冇被人屌呀
人地做好time management
讀書之餘去到玩
做到勞逸結合 work life balance
你唔抵得？
我成年走撚晒所有堂都4.0gpa
多出嚟嘅時間學多個法文又得
去了解下個城市又得
你咪打多4年牛工
最後又係被我地啲大學生騎住嚟屌
係咁把炮嘅就叫HR唔好請
冇料又要企喺上位者嘅角度睇野

出來做野，經驗只係其中一個element
你用10年先升到嘅職位，有學位嘅隨時2-3年就得
咁你話呢?

btw
讀大學就一定係玩？ 咁人哋畢到業咪得
你估真係only去玩唔讀書可以畢業？
就算係，只係更加證明條友真係有料

係喇, 全個世界都係D讀過大學既人欺壓D無讀過既人
你快D去改變世界, 等大家唔駛浪費咁多時間讀大學啦

唔係所有大學生都剩係識玩識訓，仲有大把人係努力讀書，努力半工讀緊，唔該唔好憑你自己個少少
井底之蛙既見識係度亂咁吠

你遲人4年做野又點樣叫識做野
又慢過人，剩係食玩訓就知你地冇心機做野
有個學位又點，代表你hea左4年
大學生之間互相拉人馬，做唔到野都請，欺壓其他人

你見你自己個post有幾多負評就知你幾on9啦

你講緊果d完全唔需要language base, knowledge base 嘅工？
咁又真係讀唔讀大學都一樣

市場自由既，你大學畢業生叫高價係任何求職者既自由，人地公司HR決定請唔請你同offer 幾多，都有佢自由㗎。

大學學撚到咩屌你

點解可以以偏概全

就算係，現實遊戲規則就係咁
你有料咪讀到大學，無料咪一世比人恰
就係咁簡單
只係你接受唔到現實je

都有人走堂瞓覺 照攞A so what?

睇樓主講緊邊班大學生啦
如果你拎大學生最差果堆同果啲冇讀過大學但最叻既黎比，個比較係冇咩意思。

若以偏概全咁講到讀非專科既大學生=冇資格叫高薪金，真心成個post係冇咩討論價值。你可以繼續舉啲好extreme好差既大學生例子，我都可以舉返啲好champ既高質大學生例子。只要我地唔係refer緊同一班相同質素既人，大家同係口同鼻嗌

紅字得啖笑
又係果d 乜乜你冇做過你唔會明
扮有用係到圍威喂你就識
你估中6出黎就係啞架咩?

選擇性回覆？

你以為玩4年就叫轉數快d?

仲拗緊

大學生選擇唔番工，去玩，即係逃避，覺得辛苦唔想做
即係唔捱得
冇4年經驗，咪即係畢業出黎做野會做錯俾人鬧
logic wo

如果中七畢業就做到中學教師

我必定唔讀大學

好明顯啦

支那航空？

有57人正皮先恐怖，班友真係on99

覆到我你既理據係邊未?

?????

樓主駁唔到就講啦唔會笑你既
淨係識選擇性回應
重好意思出黎同人討論

一句 扮有用？ 就當駁左？

我咪舉左實質證明囉 夏蟲不可語冰 繼續活係你既中6世界啦下

難聽d講句 經驗可以慢慢儲 學位你唔可以儲翻黎

邊個有潛力d 一眼睇晒

大學不論language 文筆 數理 閱讀 聽說 溝通 都好過你唔讀大學

都係果句 提出完實質論點 一句 扮有用 就當駁左 真係最佳例子

就咁睇個重要應該放返係見工時是否叫高價

請真如果你能力係夠嘅 病咗跌少少watt 都會入到u喇

4年經驗
一地都係啦樓主

大學生騎住人只係因為公司入面有其他大學生係到狼狽為奸
番工人士日日準時番工，收工番到屋企生活唔係time management ge
你係唔係一定搵到份工要你法文先
你望完個城市係唔係叫你畫番出黎有用先?
你係唔係提住4.0gpa 你公司就會對你好好??

on9

紅字欠解釋
當你真都只係因為公司有其他大學生狼狽為奸幫你手欺壓人

以你說法 你地d「經驗撚」做咩會比人騎住呀 廢囉

中6出黎做野=/= 一定係克苦耐勞
做失學青年定就業，只不過係個人選擇

問聲樓主：比你揀多次，入三大定出黎做文職拎經驗？（假設樓主非志向做啲讀完職訓局就做得既職業, eg 廚師 侍應 建築工人）

半咩工讀只係補番差果少少學費既解釋
入唔到運氣差呢d冇得計
甚至人地果陣去番工搵得多過你半工讀啦

我知連登好多大學生，係到圍威喂蝦鳩人，呢個post證明左你地幾咁卑劣

個post既entry requirement 係u grad 咁你升唔升到?
個post既要求係英文水平高既你4年工作經驗可以比較?

井底之蛙 夏蟲不可語冰

點解釋u grad 出黎都係搵 11 2k

點解大學就係有料，唔讀就叫冇料
你番學都係訓教同埋去玩去旅行架啦，扮到好勁咁

一句到尾
以篇概全

係啦係啦
全世界打龍通
大學政府商家圍威喂
打壓有能之士

你唔可以諗下係你遲人四年攞到學位咩？
你一出黎做野就乜都識？
做得好快？
你唔諗下你做左四年啦，咁都唔快，真係祝你好運
有學位就代表hea
係讀書係舒服好多
但唔代表係hea lo好無
可唔可以唔化

咁唔通早4年做野又叫識
你夠早4年做野
連有學歷有咩用都唔知咩唔通

咁如果真係咁廢
點解一開始有人會搞"讀大學"e樣野出黎
你實會又話係呃錢，政府乜乜乜

咁你死番你公司同你D同事一齊拎經驗打飛機
係呀全世界都蝦鳩你啦，全世界都迫害你地班經驗撚呀

解乜撚嘢釋je
你都戇撚鳩
你解釋你點俾人欺壓仲好la

一句講晒，職場就係睇你有無料
你有料，點會俾人欺壓？

中7出到黎即係讀完，點解唔教得人，只係有d乜柒教協係到幫手亂咁叫高價，扮到大學有用姐

樓主由工作經驗拉到去制度壓迫真係好on9
五成大專仔欺壓五成中五/六/七畢業生？

樓主黎黎去去都選擇性回覆

黎黎去去都係 大學生翻學訓教 扮到好勁

屌 都冇point

自己搵啦，覆就一早覆左

擺明就係你地D大學生上咗位就set d咁嘅requirement去欺壓冇讀大學嘅人啦

想聽下
唔好講long term唔該

覆撚到我你既理據係邊未呀? 定係你根本冇呀?
人地鳩嗡話大學生走堂上莊唔洗讀書你條傻仔又真係信

BTW樓主成日話失手狀態唔好
一年係咁唔緊要喎大把人Retake上U啦
你又唔Retake?
定係Retake完幾年都收皮
幾年都有病狀態唔好就去檢查下身體啦可能係絕症

都係果句
公司入面有大學生，自然就會幫手拉同類，多d同類就一齊欺壓唔讀書既人，你地圍內點叫高價我控制唔到冇計
但都係冇資格

你不如認你自己廢啦，呢個社會就係認同高等學歷既重要性，所以大學生一定係受重視個一群，同埋
咩運氣差，唔識retake 咩？考一次唔得咪第二次
囉，仲未計有d工一定要有degree先做得，例如三寶個d，入得三寶唔通仲做你d office 工咩，真係
覺得你係一個唔肯承認失敗既失敗者

真係酸到硫酸咁
你有經驗 大學生夠有語文能力 唔同嘅知識同眼界啦
全世界得你一個識進步咩 你有咁嘅心態就知點解你唔抵得人地八大學生可以叫價高過你啦

佢會話佢冇錢

你當入大學係食生菜呀？
apply 就會入到呀？

其實唔駛咁複雜

你有料，咪讀到大學lor
無料，咪讀唔到

當然，你有料都可以唔讀
好似bill gates 都係drop out
但人地係harvard drop out

但重點係
你無料就一定讀唔到

樓豬你覺得你有料嘅
點會俾人欺壓？
真係天才嘅，晨早變咗香港bill gates la
咁係你無料先會咁廢je

大家都有眼耳口鼻，就已經知冇分別
數理呢d野用計數機解決，好多野可以google, 讀大學google到你仲有乜特別?

咁點解你地班經驗撚唔係會拉番班經驗撚埋堆?

你係有能力既斷腳都跑到步
你係有能力既冇肺都可以呼吸
你係有能力既唔訓教都可以唔死
乜都有得吹架啦

點解一開始有大學呢回事，而且有啲老屎忽冇degree 都升個做咗兩三年嘅大學生而唔十年經驗嘅中六畢業生，係咪又夾埋欺壓你

咁落去不出兩日爆post

咩邏輯呀大學生
俾人欺壓就叫廢
調番轉你地咪又係冇理據解釋點解大學有用
養到一班廢青出黎做野都要俾人鬧

咁你係踩緊同你同一年grad ge人wo
唔通我讀到唔讀上去
就係滿足你捱得e個條件
讀上去係等自己有好d ge package/裝備

你去打仗
會就咁攞刀仔定攞槍
係，你用左四年刀仔
好快手，老虎都打得死
之後呢？

on99
fg 白紙一張無經驗
呢個價好正常

但當經驗+學位+個人能力
你覺得升職加人工會慢得過無學位個d人?

logic training 你可以google?

你讀完有乜柒用?你又要由頭番工學起

正，爽完4年第一份工就有20k，然後我地大學生兩三年後就高級過你，人工高過你，吹咩

即係認同樓主？
樓主講四年讀大學之後叫價喎

篇?
大學生喎

俾機會你玩一陣先做野既大學
唔係hea仲係乜?點解遲人4年有大學學位? 你又講唔出有乜用
就係大學生出黎冇工作能力先on9

可以覆我點解你班經驗撚唔拉你班經驗撚埋堆未?

之後樓豬發現幾年後大學生爬左你頭做埋你上司

Gramma Nazi
捉錯字都幫你唔倒

事實係經驗有用，做野又快又爽手
玩4年出黎乜都唔識就叫高價on99

你又唔搵intern, 又third hon咪係lor
人哋就算冇intern/experience, 攞first, 2:1
叫價高有咩問題?

樓主你好似好羨慕人地有野扑
開口埋口都離唔開讀大學扑野
係咪比人come on james

好心柒就認啦大學生

一句 「戇尻」 撻埋嚟 我自己親身體驗 sorry!

呢d野唔係有冇料
野蠻社會就有好多人俾人殘害
你地有大學生幫手請大學生，再幫佢地升職加人工，有乜出奇

答我啦
無料垃圾樓主

等第日d大學生積番幾年經驗人工爬你頭個陣睇下
你仲會唔會咁講

搵啲非專科叫價高都有人請
你就唔會話11、12k正常啦

有錯字個reply 唔係我出

咁因為問題都係果幾樣，你地係咁完美冇缺點咪俾你貴d
可惜咪又係食玩訓同冇工作經驗出黎乜都唔識做俾人鬧

你到底見唔見到我講咩嫁
你真係咁把炮點解改變唔到嫁
又冇本錢又要唔去改變自己去進步又要淨係識抱怨
係到扮受害人怨天尤人又不思進取
遲下會唔會有妄想症

咁你鳩up你有讀書好多知識(仲要好有用)我又要信?

咁點解你地班經驗撚唔係會拉番班經驗撚埋堆?
點解唔係你班經驗撚迫害番班大學生?
大學生人數少過冇U讀果班人嫁喎?

數理用計數機解決
係咁簡單就好囉
中學數學堂有聽過下書都知道唔係咁啦
唔怪得樓主入唔到U

你試下咪知囉。

so?
現實社會遊戲規則就係咁
你唔係咁都未領略到呀？

你真係天才有料嘅
咪打破常規Lor
問題係你無呀嘛

浪費錢去retake又唔擔保唔再臨場失手既
幾年有病點解要睇醫生
你幾年唔好有傷風感冒祝你
入到去又係掉錢去大學玩

你咁樣真係顯得你更無知更井底
照你咁講 即係中七/中六畢業就乜科都教得
我舉數學為例 m1入面 計probability distribution個堆野剩係講formula 有學生問點proof 你識？
問d更further 書無講 你又唔識？
咁點教書呀

仲有啦 一開波見到你個post回dse講臨場=運氣
完全概念扭曲 你個人發揮關運氣咩事？
你自己垃圾就話關運氣事？

憎人富貴厭人貧
人地入到u你就葡萄
Dse 考得唔好就瀨
就連成個post係負評咁濟個事實擺係眼前
你都話依度多大學生 負評你 咁都瀨到
永遠唔識接受 垃圾

又係循環論證，一定想分化行自己路既人，你地有機會幫手分化就以為自己有實力?

有病點解唔睇醫生

講咁多野咪又係扭轉唔到大撚把人u grad
逼住搵11 2k既工

令我諗起烏大龜

咁點解你地班經驗撚唔係會拉番班經驗撚埋堆?
點解唔係你班經驗撚迫害番班大學生?
大學生人數少過冇U讀果班人嫁喎?
樓主你介唔介意講下你DSE/CE/AL幾多分?

醫生要專業貴d我覺得合理
其他行業係到扮野做呢d，我地正人君子唔做呢d仆街野，係你地先會咁無恥會做呢d

點解可以咁短視？
你睇下30歲
有學位 or 無學位 人工邊個高d

講咁多野咪又係扭轉唔到大撚把人u grad
升得快過冇讀u嘅人

其實大學四年係一個俾你自身思考嘅空間 你哩世都可能會再有咁嘅經歷

冇諗過讀完大學可以叫高啲

大學exchange 去第二個國家家交流 你翻咗工仲會有咁嘅機會咩 有嘅 好微囉

你講工作經驗 大把大學生去翻pt 做嘅嘢 同啲冇degree嘅人做嘅一樣 好彩啲可以搵到份文職做下

上莊 有啲莊真係仲chur過翻工 仲要貼錢冇人工

扑野 你翻工唔扑嘢架咩 唔好以偏概全喇

你要知道 我身邊唔少人上莊住hall 扑嘢走堂pt 做齊哂 咪一樣過3

明明大部分post都同你講個學位有咩用
你唔化真係幫你唔到
乜野點解遲人4年人
e家就係串緊你再有工作經驗你都無張沙紙呀
大學唔係職業訓練局呀師父
警察學堂呀家陣

入大學唔係去玩
玩都係佢ge一部分
但不是全部
你出黎做野係咪唔會玩下呀，全心返工？

立法會主席曾鈺成 :月薪約18.6萬元

立法會主席曾鈺成口才了得、常常語帶雙關。事實上，他畢業於傳統名校聖保羅書院自小成績優異，會考取得5科優、6科良，成績出眾。

他其後入讀香港大學數學系，並以一級榮譽畢業，之後亦考獲教育碩士。他曾放棄美國大學獎學金，到培僑成為教師，92年成為民建聯創黨主席，08年成為立法會主席，政壇之路確實殊不簡單。

前律政司長黃仁龍

《經濟日報》報道，曾擔任律政司司長、香港執業大律師黃仁龍自幼家境清貧，會考時曾經帶着麵包，整天坐在灣仔藝術中心一角溫習，又考慮過顧及生計，放棄擔任大律師。

不過，這位畢業於皇仁書院的高材生，會考獲得7A1D佳績，及後獲劍橋大學法律學士及碩士學位，2012至2014年期間先後獲嶺南大學、香港樹仁大學、香港中文大學、香港科技大學、香港公開大學及香港大學頒授榮譽博士學位。

黃仁龍說曾以愛爾蘭諺語「It is the heavy rain that makes the greener grass」（滂沱大雨下才能長出更青綠的草），指每個人在經歷過考驗之後，才會變得更出色和強大。

教育局長吳克儉 : 月薪約30萬

吳克儉接受訪問時曾透露，當年就讀老牌名校金文泰中學，1971年應考會考，72年讀完中六後就直入中文大學。當時他透露對自己的英文會考成績並不滿意，故此他利用課餘、工餘時間報讀夜中學英專課程、英國文化協會課程等，希望將勤補絀，惡補英文。

至於局長當年的成績如何，則不得而知，他只肯透露自己的有「九條尾」，即是9科獲得C級或以上的成績。

前財政司長梁錦松

梁錦松2001年當上財政司。在仕途上一片光明的他原來小時候亦曾經在學習的旅途上受挫。

他自言中五會考科科合格，但得1B1C，於是乎進入預科時便發奮圖強，然而家中共有9兄弟姊妹，生活環境狹獈，因此便在學校飯堂留宿，睡帆布床。放學先回觀塘家洗澡吃飯，再搭車回牛津道英華。下了一翻苦功後，A Level成績突飛猛進，取得3個A，1個C的佳績，70年順利入讀香港大學唸經濟系。

政務司長林鄭月娥: 月薪約33萬

政務司長林鄭月娥在電台節目透露當年會考成績有3A5B1D，而其中物理只得Ｄ級成績。她自言小時候話成績名列前茅，因虛榮心作怪，令原本喜愛英國文學及歷史的她在會考時選擇讀理科，最終物理得D。

好勝心強加上習慣「拎第一」，令她在一次小學中期試因失落於第一名而大哭一場。回想當時，她認為壓力是來自於自己「輸唔起」的心態。不過自會考「失手」後，她決定在預科選讀自己心愛的文科，最終入香港大學讀社會科學系，成為家中第一個大學生。

去玩去旅行都當有好package
好好笑呢個笑話

屌，有志入u嘅人都係心術不正嘅小人

屌 笑撚死 又講升職
講fg 叫價呀大佬

講開又講 喺學生嘅角度嚟講 其實就算我proof一次 佢都未必明到
eg Central limit theorem

姐係冇U讀既全撚部都係正人君子唔會迫害班大學生既?
而大學生就一定係垃撚圾走堂上莊去玩溝女 完全零知識既?

紅字笑死人?
經驗又少過人
學位又攞去訓教同玩
個人能力，睇你逃避唔番工去玩就知

係lor，你咪去玩lor，一樣垃圾
樓主一陣咁覆你

選擇性覆呀垃圾樓主？

無料就無料啦垃圾
貶低大學生幫到你咩

咁無logic 難怪入唔到大學

1.dse= 考試+sba, not only 考試
2.所以你個臨場論都已經fail
3.臨場有運氣成份？請問你考dse 日日都肚痛？定心臟病發呀？

Fg叫價呀老友

你地岩岩吹到自己好好文筆好好語文
咪又係唔識成語
你地而家根本冇理據仲要俾我踢爆
就話我gramma nazi
就咁睇就證明左我岩岩講既圍內欺壓lo

入大學係MK行為
考得掂公開試嘅都係MK

你唔比人intern, first hon?
on99, 讀唔到大學嘅人係短視d
正垃圾

咪同佢講道理啦
Don't feed the troll

樓主啲logic 差撚到，好彩你無得入大學，如果唔係grad 唔到比人笑成世

哎呀對唔住，不過樓主讀唔到大學都係一樣會比人笑成世

傷風感冒都可以搞到你入唔到U得兩個原因
1. 本身能力都係緊緊好入到，少少事就跌出去
2. 你自己抗逆力唔夠個少少事就將你戰力大打折扣
初頭重以為你幾大件事搞到你收皮
原來係傷風感冒
笑撚死
年中幾多人病住都考到入U
BTW咁重要既機會都冇信心而退縮唔去爭取
好打極有限

經驗都係少過人
佢爬我頭因為我上面有個人幫佢手係到亂升佢

睇到你唔係大學生都唔想升你啦點服眾呀

又瀨制度壓逼

樓主好撚垃圾架
佢都無覆我
我等緊d精彩回應架嘛

我幾時有講過分化 同埋都係個句，呢個社會就
係認同高等學歷，你自己又唔努力進修，剩係識賴
無錢同冇保證一定考得好，講到尾就係搵藉口掩飾
自己失敗既原因，而家唔肯面對失敗仲調番轉頭
罵d上左岸既人，真係吹你唔漲

因為正人君子唔好係到拉攏，唔似得大學生咁無恥到冇工作能力都亂請人

+1

乜我有講我讀唔到咩？
你又唔撚比讀唔到果啲創業好撚成功？
你都on99 first hon有柒用呀
非專科你同佢講first hon ？
再講first hon 既人比例唔多
再再講 樓主就係講fg叫價

樓豬愈講愈似假膠

推一推先 樓主係咪認為冇U讀既就全部都係正人君子?而讀U既就全部都係仆街含家鏟迫害你?

又黎呢d你唔未試緊係唔知既道理

all大學生≠正人君子

你都好撚野

樓主你係assume左大學學既只有本科知識；然而，大學生實際上仲會識點樣學野學得快啲、點build個系統學野同整理野、點樣可以走堂但寫文考試都pass到etc。lee啲技能對將來工作係非常重要，因為公司要用一年train班中學grad （因為通常學習能力較差，啲野要慢慢先學得識）vs 一個月已經train好班大學生（大學已經慣左點樣三日追番成個sem既書）。個filing system 用一個月你先用得熟既野，個大學生一星期就學識。

變相公司一開始比低啲人工比班中學grad係因為知道要投放喺佢地身上既資源同時間要長啲同多啲 vs 班fg train一陣就可以fully perform their roles
咁公司預見到fg比同期既經驗撚帶來更高經濟回報，自然肯比高啲人工，有咩問題

係，你慘
因為全部人一齊蝦你
讀大學根本係去玩
讀返黎個d，唔係知識
係女啦，唔同酒ge alcohol content
認識自己酒量去到邊

一定係咁！

即係你承認讀大學冇用，只係你地圍威喂係到亂咁團結

算啦樓主依啲傻西剩係識網上鳩up, 睇佢真人對住大學生敢唔敢咁大條『道理』(雖然樓主講嘅全部野都係invalid)

你啲point得啖笑

唉無經歷過係唔明

呢到多大學生自然多負皮
dse考得差，肚痛呢d寫都冇力寫，邊個可以病住考你都on9
睇錯題目少少運氣係冇就係冇

wa 你d logic.....

其實唔駛咁複雜

你有料，可以讀到大學
無料，一定讀唔到

當然，你有料都可以唔讀
好似bill gates 都係drop out
但人地係harvard drop out

但重點係
你無料就一定讀唔到

樓豬你覺得你有料嘅，點會俾人欺壓？
真係天才嘅，晨早變咗香港bill gates la
你無料先會咁廢，唔好怨天由人

現實社會遊戲規則就係咁
如果你出來做野都領略唔到，你真係一個廢物
你有料嘅，咪去打破常規
做唔到，就唔好貶低大學生

我中文綜合果日夠肚痛啦，最後5**呀，垃圾

道理就是如此
冇話過講馬要快過隻馬，只係你連基礎了解都冇，講乜都錯
樓主不妨試下跟大學生上一個禮拜堂你就知乜料

傷風感冒人人都有，西醫都知唔係可以即刻好番，即係止病徵，考試要病你都冇得即時解決
你唔識讀乜大學呀?

睇錯題目就係你問題啦大佬

多多野講 鬼唔柒知有degree好過冇
講緊fg叫價淨係識講長遠

可能樓主係李嘉誠

你估全香港係咪得你一個因為傷風而入唔到大學

你地無恥圍威喂幫大學生升職即係你地賤
資格仍然係冇

靚抽

問心 如果樓主你考完DSE可以入到大學比你讀 你會要讀上去定係出去拎4年工作經驗？

唔洗你覆 答案你自己知就算 相信大家心知肚明

樓豬覆到我未?

有無資格都唔到你定啦 憑咩？

但係佢做D冇決定權既post嫁喎

樓主d回覆好明顯主旨唔係fg叫價on9仔

重考中文啦垃圾

樓主唔覆答唔倒嘅問題架

要degree 但係如果讀非專科咪又係11 2 3k

人人都有個腦唔係機器，邊個唔識思考
去外國睇風景有乜用，俾你去玩就當有用?
工作經驗就更on9，人地ft做野你pt幾個鐘就當有用?
上莊做義工又唔係有用有知識，未計你上莊有私心

你無料就無料啦
無撚用垃圾

樓豬啲回覆我冇撚睇過

放工可以玩，好合理
你地全職玩仲叫合理?

除左文科之外
唔係好諗到有咩行業唔係有degree會著數d
樓主介唔介意分享下自己咩職業

冇話唔讀書就一定正人君子
但入大學去玩就一定係大仆街先

咪話你垃圾囉
肚痛做到一半痾個屎再繼續做都有5啦
睇錯問題又賴運氣
喂你經驗撚嚟架
做夠30年pastpaper可以點睇錯題目呀
而家dse重有翻炒緊舊時嘅題目
經驗撚喎

所以你咪係垃圾囉

學你話齋，如果所有入大學嘅人都係靠運氣，入左u之後個個走堂扑野上莊
咁入研究院果d 做到prof果d全部都係靠運氣

咁即係高錕研究到光纖上網都係靠運氣
你上緊連登都係因為佢夠運氣
即係呢家世界嘅科技、學術都係因為一班人夠運氣你先享用到

錯，連文科仔都好過班中六畢業經驗撚

廚師 紮鐵 保安 掃街

jupas 20%入u

但樓主話多大學生所以多負評

大家快啲幫手計下負皮有幾多%啦

樓主可能傷風緊計唔到

其實唔駛咁複雜

你有料，可以讀到大學
無料，一定讀唔到

當然，你有料都可以唔讀
好似bill gates 都係drop out
但人地係harvard drop out

但重點係
你無料就一定讀唔到

樓豬你覺得你有料嘅，點會俾人欺壓？
真係天才嘅，晨早變咗香港bill gates la
你無料先會咁廢，唔好怨天由人

現實社會遊戲規則就係咁
如果你出來做野都領略唔到，你真係一個廢物
你有料嘅，咪去打破常規
做唔到，就唔好貶低大學生

覆我啦垃圾樓主

都係果句
公司入面有大學生，自然就會幫手拉同類，多d同類就一齊欺壓唔讀書既人，你地圍內點叫高價我控制唔到冇計
但都係冇資格[/quote]
咁點解你地班經驗撚唔係會拉番班經驗撚埋堆?[/quote]
醫生要專業貴d我覺得合理
其他行業係到扮野做呢d，我地正人君子唔做呢d仆街野，係你地先會咁無恥會做呢d[/quote]
姐係冇U讀既全撚部都係正人君子唔會迫害班大學生既?
而大學生就一定係垃撚圾走堂上莊去玩溝女 完全零知識既?[/quote]
推一推先 樓主係咪認為冇U讀既就全部都係正人君子?而讀U既就全部都係仆街含家鏟迫害你?[/quote]
樓豬覆到我未?[/quote]
樓主唔覆答唔倒嘅問題架[/quote]
覆未? 我期待緊你有咩派膠言論
如果連登有每月之星你好大機會有份入圍

以前佢揸旗ma
可能唔滿意d仔做唔好d生意
大學畢業衰過以前穿膠花起家

你話大學生有咩用
工作經驗重要！

好好邏輯喎大學生

因為我支持樓主部份野 所以我冇讀u
因為我冇睇佢啲回覆 就係垃圾
甘拜下風

自修生全考試冇sba已經可以解答你先
sba本身低%冇用
再講，考試正常都緊張，緊張成肚痛好多人都有，我都成日有，好合理

智商

入大學一定係去玩? 唔可以努力讀書既?

用返你之前講過
證據呢

其實大學麵係入場券，唔係專科叫價高極有限。最後都要睇你個唔做到野

拿 呢啲咪正常回覆

放學玩，合理
你硬係當讀大學等於唔洗讀
就真係幫你唔到了

真係勁合理 我肚痛到中文綜合5** 中文oral 仲要係打完j 入去考

goodest logic

主旨都唔知係乜
就係到狗吠護駕
比個叻你

病都叫小事?
病即係健康，冇健康冇身體點生存?
病好影響當日諗野，我唔覺得係少少事
唔通你病都可以做運動既?

咁多經驗咪做最低層ot多d
其實四年係咪hea 過, 一睇gpa 同埋cv 有無intern 就知
真係hea 過又點？ 都好過請個hea 都唔識hea 既人俾個客老點

你試下追post，樓主已走火入魔

乜野進修姐
讀大學去玩去旅行都當進修?
人地工作經驗都贏你

自己揀唔讀定無得讀？
真心問，唔係串
信我？

公開試點？
介意分享下嗎？

樓主你中學有無教滑坡論證

病即係健康 健康即係會死

樓主原來冒住生命危險考dse

你班大學生
以為自己讀大學就聰明d
望幾下書就以為自己做野上手d
你只係遲人4年做野，hea同玩左4年
人地呢4年有工作經驗，做乜野都熟過你，論工作知識一定唔會低過你
都唔明點解d大學生咁厚顏無恥係到叫高價

你話我聽佢講fg叫價定係其他
你咪撚同我講佢回啲乜

Feel到
但#1 冇咩大問題

前句唔係，有d都可以衰人
但後句絕對係，個個剩係識玩，玩完又要人請

首先，好多人有唔代表全部人都有，即係有一群人
可以正正常常調節心態入去考，同埋心理質素都係實力既一種，如果唔係郁d都緊張跟本就係廢物

樓主做咩唔覆我呀？
講中晒唔識覆呀？

垃圾

自己都認同白紙一張11 12k好合理
轉個頭又講呢講路

都話連登多小學雞

唔知樓主入大學先定覆我地先呢？？？

定係傷風到死撚左先？？

你唔係真係覺得你係大學去下旅行就一定做野快d呀?
唔好咁自大啦
一係大學生做野就唔好俾人鬧
大學已經本身唔係for你走堂，做埋d錯事仲係到講到好岩咁

我針對嘅係樓主後段講嘅制度壓迫論
我冇否認#1

嗯
咁你千祈唔好讀大學
升職升到瓶頸位都唔好讀

有乜料，我一開始已經講左，有運氣既人所以會入到

理據
樓主 我DSE 1X分 ASSO 今年岩岩入番U 兩年黎每年都有做intern，asso year1全年番pt黎賺錢做生活費
你確定每個大學生都係番去玩?

你係唔係一隻字都冇寫就5**先? 唔係咁你係到講乜? 生飛滋都攞黎講啦

樓主瘋狂 我甘拜下風

invalid

人地係因為醒目先入大學，同時醒目所以做野快

而你就係on9所以入唔到大學同埋無得升職

明未？

我已經盡量簡化個logic, 就返你程度

呢d咪臨場同埋運氣lo
關乜事
你冇睇錯字係你好彩果日冇病冇痛姐

傷風都有人講啦

哎呀哎呀又講升職呀？
笑撚死人咩
講緊fg叫價又講升職
屌你老味

屌你好撚好笑
世界級發言

去玩去旅行定係有經驗?
唔洗問都知啦

我發現唔可以理性討論 慘得過人哋pt學到嘅嘢同做fulltime學到嘅一樣呢

叫你做上莊做嘅嘢你都未必識喇 翻個fulltime又點

我只係想講u嘅意義唔係淨係搵份高人工啲嘅工

同埋唔理佢咩hon 佢grad到 佢投資嘅成本就係被你高 嗌高啲好正常姐

講到尾係啲香港僱主濕尻姐 壓啲底層員工 物價貴 樓價貴 唉 其實樓主係遇到啲咩事 令你咁有感而發

陰功！原來你份份卷都一隻字都無寫？？我屈指一算，我考少幾日都仲入到，你點睇？

caped

運氣 笑死我咩

原来oxford cambridge ive league
even hku, cuhk, ust
係靠運氣

樓主呀樓主

你無撚用就無撚用啦
就算係你"選擇"唔入大學
你有料出人頭地咩

食玩訓扑野旅行咁叫有搵工資格? 傻都知係錯

其實健康管理都係好重要既一範
唔通你番工要pitch客present突然緊張肚痛 present 衰左，你同老細講「sor啊病左失手 唔好彩」就冇野？
你自知考試會肚痛既就食定喇叭牌；怕傷風感冒就考試前一星期日日食1000mg vitamin C加食清啲唔好凍親。
一次係意外，第二次已經係抵死

我唔同意搵人亂升人，唔代表你地做就叫有料/合理

樓主唔好咁傷心啦
早d訓聽朝仲要起身返工儲經驗架

嗯
繼續兜
個post主旨已經超越fg叫價
仲要死撐
咁鐘意拗，自己開post la on9 垃圾

關乜事
肚痛寫字本身就係問題
做唔到因為病好合理

執著fg叫價，好！

英文識多少少
知識多少少
日後帶來利益potentially多小小
學位代表住個個人係相對地叻d，只小讀書係
已具備工作上相關需要知識，唔洗再邊做邊教邊進修，老細唔洗等員工邊返工邊學再貢獻返出黎

所以叫價可以高d
咁講岩主題未？
滿足到嗎？

肚痛又唔係手痛
點解會寫唔到字

你係入研究院就入，唔係就都係玩完出黎係到搵工
兩件事黎
我針對搵工班垃圾

你話傷風感冒喎
淨係傷風感冒會死嫁?
係重病既又唔睇醫生??
都話點嫁咁多人地可以做到你做唔到
呢樣咪你失敗既地方囉
又要做唔到其他人既野又要係到抱怨
利申病住考成個DSE照入U

乜原來奉旨睇埋佢回覆？
跟撚住佢龍門走？
拗？洗撚拗？你自己都認同11 12k正常

樓主肚痛先入唔到u 咋！唔係晨早hku 啦！ 八大幾時一齊頌個榮譽學位比樓主？！

因為唔讀大學班人都唔似你地咁撚小氣，唔開心就負皮，大方d啦大學生

佢會唔覆你

答撚左好多次，你睇唔到再搵過, 二十幾頁姐大學生

不嬲大學只計八大ugc 計埋Jupas non jupas 最多20%

你覺得係亂升
實情可能係人哋有料過你
你咁廢點睇得出

智乜商
有錢玩同旅行就有
考試呢d運氣野黎炸

大學生fg 人工都唔夠自立
根本全香港年青人收入都係遍低
樓主一係就係廢老想係度壓fg 價
一係就係傻仔, 唔去爭取高d 人工, 而去叫其他人陪佢一齊食屎

大家快啲眾籌比樓主喺2018 dse 報仇創佳績啦 我帶頭捐500(包括必理痛)

留名睇樓主話我冇資格叫高D

計埋年年asso non jupas入返u
我都幾肯定u grad既人有4成以上

真係好好笑，明明係你係度批鬥d大學生，咁而家
人地唔同意俾個負評就話人地小氣，雙重標準到
出哂面

見到樓主話入大學就係玩旅行扑野 考dse講運既前設
已經唔明點解大家仲可以咁認真討論

已具備...知識
你肯定？
有人同你爭同一個位 4年經驗
你係僱主 點睇？

你講乜鳩根本唔影響我情緒，純粹你講嘅嘢簡直放屁先負皮你

有老母都冇用 捐500
樓主考完影番張cert黎睇睇ok?

唔知真定假膠 總之都係on9

唔讀大學果班唔似我地小氣 咁你又開post??? logic 0分 難怪入唔到u 啦

咁呢個係樓主個post 點會唔睇佢回覆

11 12k...所以? 有咩問題?
咁係咪代表個個fg 都唔可以高過 11 12k ?

睇黎樓主好慘，考咁多場試肚痛足咁多場，寧願相信自己係黑仔輸運氣都唔敢面對自己嘅能力係比人差
自己無溫過書去裸考就唔好話唔夠人好彩
被淘汰嘅80%唔排除真係有d 係受狀態影響，但係連入學門檻都跨唔過嘅你憑咩野覺得自己優勝過d 大學生？你果4年狗都做得嘅工作經驗？咪玩啦

因為好有趣
個討論過程好多爆炸性世界級發言

呢啲嘢好明顯喺可以根據一個人本身醒唔醒目去minimize 失敗嘅機率
的確臨場好緊要
你要做嘅咪就喺去令自己冇咁易炒
前幾日食清淡啲早啲瞓
再提早多啲溫書等自己多啲嘢喺手去處理題目
醒嘅人咪搵自己方法做好啲
你要怨人要嘈都得 證明你咪就喺睇唔透然後話人地唔啱個啲
如果你話一直都身體有事嘅
會唔會有個跛嘅跑陸運會屌鳩人跑得快過去
佢有得去學界跑你冇喺唔公平
你老母襟喺有病到點都會影響個表現嘅咁你仲屌個system 做乜
樓上有巴打話齋你勁嘅咪break the system 仲bill gates
做唔到就自己搵方法爬上去 唔好淨喺屌鳩個system有問題
人地醒過你過到個test 咪搵多啲
呢樣喺你否定唔到嘅事實

點撚知佢之後語出驚人？？？
冇問題 符合晒#1

原來樓主以為入u淨係玩

好智障

4年經驗同fg爭同一個post仲要叫價一樣？ 呢d經驗真係留返比你喇 thanks

連non degree都申請到既位
都唔會好得去邊

大家快啲眾籌比樓主喺2018 dse 報仇創佳績啦 我熱褲小妹妹帶頭捐500(包埋必理痛及市面上一切傷風藥)

制度壓迫論

經驗冇得頂 yeah yeah yeah

全部都可以寫入logic 書做錯誤示範

去旅行唔代表平時讀書唔比心機 學習係講quality 而非quantity ：

樓主完全無回應過上面金色果段野
係咪唔識駁？

大學生一定係大仆街

掉轉睇 你fg咪又係做呢啲位

冇問題㗎喎 總有人會覺得佢值
然後下一個覺得佢值嘅人咪請佢
4年後佢就喺一個有4年經驗嘅u grad
再比你揀你喺僱主
同樣4年經驗一個u grad 一個冇
點睇?

屌你講咁耐剩係識話冇運氣,失咗手.咁你咪一邊part time一邊retake一年囉. 剩係識係度9呻,而唔係諗點解决問題,點進步. 依d咪大學生同你既分別囉.
利申:乞食科

明唔撚明你個logic 有問題呀垃圾?
你要執著fg 叫價，ok!
fg 11 12k 當然正常，
但係咪代表個個fg 都只可以11 12k？
我有料，first hon, ibank big4 intern, 我叫20k+ 有咩問題?
on99

4年後佢係一個u grad +4yrs exp
唔係玩緊fg叫價了

樓主原來連四年食玩訓扑野去旅行既大學生都不如

其實好簡單 你老細有單urgent job 要去美國出差 你去搞visa 最快都兩個禮拜 人哋大學生去過美國exchange 即日起行 你已經輸咗

你做4年同fg爭一樣既post
洗唔洗檢討下

即係你都認同fg qualification weigh out你4年經驗啦
都係個句 呢d經驗留返比你啦 我都係不了

因為大學生狙擊樓主！搶樓主飯碗！樓主慘遭迫害！

樓主hello

你悶唔悶
呀sir做野唔洗你教呀？

Ibank big4 extreme case??? 非專科入到？
不願面對大學生fg叫價低？

五毛洗版？

咁人哋無料，咪怨天由人lor

唔知你笑乜啦

讀書既野個個目的唔同

出來打工就全基本上全部人都一視同仁
升學就睇成績 話知你hku 定dse雞

理論上 係有4年工作經驗既人會比大學既first hon更勁

因為出來打工唔睇成績 只睇經驗
過到4年都未比人炒代表你能力係一半人之上

而拎4年經驗係好重要

利申：4年經驗

要討論檢討自己？

咁個問題咪就喺你都冇否定佢4年後喺更valuable
咁點解有potential 嘅佢唔值更多?

咩位先？
e一點無共識無得講
我就講緊個d要有學位ge位
我知有d大餐廳ge經理位都係大學生先做得
如有冒犯我道歉
絕無踩經理的意思

咁其餘3點呢？
唔駁？

樓主唔見左！可能又傷風到打唔倒字！話唔定入埋icu

ibank big4唔現你讀咩料

見識下個世界先 唔好係到拎住啲經驗當寶

因為呢個topic講fg叫價
唔係成個career path

咁都叫Extreme case?????????
ok

不如你答咗，依你講法
係咪代表個個fg 都只可以11 12k先？

Ou潮文出動
Btw開樹恆都有料過樓主

大學生冇番工知識，冇經驗
冇資格叫高價
一直既主旨

唔好講長遠
佢地唔化的

仲有，你assume 所有大學生入去淨係玩唔洗讀書？你估大學d 試仲易過公開試呀？要有返相對應嘅知識先得架嘛呀大哥，你估咩都係靠運咩？

得
有幾多個唔係qfin 果啲入到去做intern
果啲叻仔
原來呢啲變左common case???

無錯
最正係睇樓主覆個d

咩有人幫大學生升職
狼狽為奸
到底點ge人可以諗到咁

其實人地讀U都可以返intern返pt攞工作經驗既 係一間公司到pt定ft 攞到幾多經驗就睇人心態既姐
返工唔一定要學 practical skill
而係可以攞返3,4年人生閱歷
Job task其實教就識，心態同見識先係值錢既地方
繼續固步自封恃住自己係老屎忽做過3,4年 真係做多10年都唔會夠大學生叫價高

樓主: 所有考試都係運氣！

只你老母咩捉字蝨呀
咁你唔定義下樓主既高啲係幾高？

淨係識怨果d囉

等等先
樓主圈子係咪好細？
依你講法，唔理任何原因，even有intern/exp
係咪等於全部所有大學生都唔可以叫高價?

見到樓主講大學生淨係玩4年已經唔洗睇落去

呢啲人係有嘅， 不過多數係唔會有高gpa/好乞人憎嘅freerider

好笑，去過旅行都可以打飛機

你哋on9? 傷風感冒仲點考試呀！一傷風啲鼻水都塞撚住個腦啦！ (樓主可能由考dse 果日到今日都仲塞緊)

主題講fg叫價
你就死都講長遠
唔化定離題？你答埋我果份

咁唔好提出入U好運論丶制度壓迫論同埋大學生食玩訓論
都唔關事

建議你了解一下qfin讀既野先
從來稱不上"專"

咁點解唔直接抽籤

樓主： 我傷風先抽唔到好籤咋

樓豬連咁垃圾既大學都入唔到 ？

唔敢講自己有幾聰明，但高中三年夾埋都無溫30日書，都輕鬆入u，理得20%入u率係高定低，淨係覺得香港入u好易。入到u既唔一定聰明，但除非本身有其他興趣，唔洗靠讀書搵食，唔係既入唔到u嗰啲人。本身唔係蠢就係懶，唔知樓主係邊種？

樓豬幾時建議大學執柒晒d非專科 好期待

岩

咁請問你最後ibank intern
有幾多人係讀緊完全唔related既科？
講ibank big4果啲

三大 非專科 成日走堂 拍拖 去旅行 番part time 暑假做intern 唔高GPA
Grad job最低個份offer都30K一個月 標準連登仔

番過幾份part time望住d full time sales/文職 冇讀大學 得萬零兩萬蚊人工+小小commission 一個月 又覺得自己年資高有地位要聽佢講野
我真係係心入面不停恥笑佢地

早幾年出黎做野把撚咩做咁耐咪又係咁撚低人工一年加DD

以為比大學生做多幾年野就好威威 笑撚死朕
我去in過既 grad job你地連screening都過唔撚到呀垃圾

係你地班人抽曬D好籤黎迫害我!

撚有potential
食玩訓就有用？
人地番工添喎

屌你老母咩廢物
成個 logic 重點就係係個 "只" (Only) 字，咁都叫捉字蝨?

如果你答係，我希望你早死早著，你唔配做人

一半

起碼人地浸過咸水先啦

假膠

會唔會太睇少香港人財富

樓主係assume左全部大學生都唔洗返工唔洗返intern

洗唔撚洗同你數12.1 k
咁呀 你老母唔撚化
開口埋口鬧人垃圾

咁最後做番同行？

大學生自大到以為番幾個鐘就好醒？
咩心態，時間少就係學野少

我有覆你
主題講叫價
唔好串人唔追post
自己跟緊d

我覆緊唔化呢句喎

咪係lo

你哋班仆街迫害傷風嘅人

無腦就無腦啦垃圾

有大學生叫11 12k, 可能因為無intern/exp, third hon
有大學生佢 20k+, 可能因為有靚intern, first/second hon

有咩問題???

但如果你話，大學生點都只能係佢 11 12k
咁你個logic咪好撚有問題lor
垃圾

做實Q時間幾長都幫唔到你做公司文職

冇温30日書入u，你咪證明左入大學係運氣決定lo傻仔

PT job + intern 樓主我又係唔係唔讀書走堂上莊溝女既垃圾大學生呀?

所以你做唔到老細
我已有知識wo
一上手就做到野wo

那不是potential，那是什麼？

而家過台灣讀學費仲平過香港讀

樓主剩係識話冇運氣ga, 咪畀佢喺度繼續呻.聽日就繼續返佢嗰份12k 既工

冇撚問題呀
你講呢啲人才出黎有用咩？
事實就係11 12k offer 冇人會覺得離譜
只你老母咩傻閪 點睇都講緊平平凡凡果啲fg 啦
屌 多鳩餘
唔讀大學創業搵得多撚過你呀
全職賭博仲多呀
會唔會搬出黎做例子呀？
傻閪

咁你覆我岩主題個個
唔好煩
我錯，大學生智障

香港fg 人工一d 都唔高, 大部份自立唔到
個社會都有好多四年經驗高人工過fg,
有人用四年建立口碑 關係, 改善自己工作環境
亦有人用四年證明自己豪無進步, 不如一個零經驗

你含撚啦
DSE夠分入大學係因為識做DSE既卷
我當MC全部靠運撞岩

文字題冇可能靠運啦掛垃撚垃樓主
仲有d sba ies又係靠運？ on lun 7 99

樓主
你覺得考試真係靠運氣
不如考多次dse/ asso/ hd升返上u
睇下係咪真係靠運氣就入到u
資質高 可能唔洗咁努力讀書都上到u
資質低到好似你一d logic都冇 你覺得可以同資質高既人負出同樣既努力就升到上u 唔好咁天真 升到u咩人都有 唔好以為你接觸d人唔勤力就埋沒其他有實力既人

即使大學生叫價高 你可以話佢地不知好歹 但佢地大學生身份 無論係知識/學歷/眼界/智商都高既時候 佢地為自己係社會定高d既價有咩問題先？而請人或者升職 都係睇經驗同學歷 而顧主睇邊樣重要d 都係佢地既考慮當中 如果覺得用你咁既logic要顧主升或者請你 係顧主識做 冇請到一個自以為是 接受能力低既人

唔知真心定假膠

拿 呢啲就正常啦
鬼唔撚知有人高過11 12k咩
大學生

咁唔通我老豆係李嘉誠先可以叫高？
訓撚醒未呀

拿，我就覺得佢係串緊你地ge

算啦樓主你自己同d地底泥小圈子繼續生活啦
大學生就繼續in你地冇degree搵唔到既工 叫幾錢都唔關你事

點解咁似ou first hon勁過三大first hon d feel

大學打好人際關係網絡都好緊要 方便出黎社會做事 不過樓主應該唔會明

係ah係ah, 唔知你嗰啲中學生畢業成功例子佔幾多%呢? 但係我就知勤力嘅大學生一定屌打勤力嘅中學畢業囉

喂 垃圾狗
係你話要拗 fg 叫價，你又搬咩創業賭徒出來講？
駁唔到咪say 句sorry咪得lor

first/second hon 都叫人才？
成條街都係啦 垃圾
你真係冇見識
原來平凡係 = third/pass......笑死人咩

樓豬係咪做野比fresh grad騎住 覺得自己老屎忽要俾新仔lead?

醒唔醒呢d天資 你個腦塞少少就入唔到U就知你係要返多人地幾個鐘彌補下
我做左份pt 4年(跨國公司) 日日好似你所講返得幾個鐘既我返pt做既野比一個做5年既supervisor仲多仲難
今年我grad公司叫我返去做，position係呢班做左4,5年既老屎忽之上
咩心態 就係肯學就有機會
你咁固執自大就一世都無機會
Btw 大學placement其實多數都返half year full time

「大學之道，在明明德，在親民，在止於至善」
樓主讀多啲書唔好放棄呀，最多讀住毅進先 ，28歲點都上倒大學 ，到時就唔會俾人笑又唔駛酸

唉 哩個係做緊嘢嘅人講嘅真實經驗嚟架

茶餐廳抺枱你最快

樓主用運氣黎否定一切
真係肉酸到唔敢睇
咁stubborn 返呢4年工一定比人屌到飛起
係咪呢幾日返工比Fresh grad上司鬧完黎要上黎開post打飛機

仲有 褶衫 拖地 都最快叻叻豬

仲有呀垃圾狗 ふなっしー
睇返你回覆，你一路都係主張
唔讀大學 係好過 讀大學，因為有4年經驗，
所以大學生唔應該叫價高過 11 12k

睇下你logic差到
早死早著啦

唉 幾百萬人係到圍爐

點解唔關事
我講大學生食玩訓去旅行係解釋大學生玩足4年，冇資格叫高價
你話入得大學證明有能力，入U考試運氣成份大，我解釋左俾你知入大學唔代表勁d
你話有人請即係有用，我解釋俾你知因為公司有大學生所以會有人去請大學生明知冇用
環環相扣，話你知所謂大學生，由考試到出黎做野都冇一樣證明佢勁d
反而佢地逃避番工，剩係識玩，少人工作經驗4年就知佢地冇資格叫高d

四年工作經驗係指咩先 係u記執衫執得快啲定係m記炸薯條炸得好食啲？
出黎做野唔只係睇你經驗 仲要睇你有冇基本知識同情緒管理 大學生讀多幾年書有既係知識 仲可以返part time練下點處理人際關係同自己情緒 能力高自然有本錢叫高個價 如果係做sales呢種唔需要學士學位既工大學生自然唔可以叫高個價 而呢份工都唔需要佢地
不過算啦樓主唔肯承認事實

樓主成功吸負評

我講大學生食玩訓去旅行係解釋大學生玩足4年，冇資格叫高價
你話入得大學證明有能力，入U考試運氣成份大，我解釋左俾你知入大學唔代表勁d
你話有人請即係有用，我解釋俾你知因為公司有大學生所以會有人去請大學生明知冇用
環環相扣，話你知所謂大學生，由考試到出黎做野都冇一樣證明佢勁d
反而佢地逃避番工，剩係識玩，少人工作經驗4年就知佢地冇資格叫高d

入大學唔代表有知識
人地番ft 比你番pt 更加有練下點處理人際關係同自己情緒

划艇...美好的回憶

Sorry
係唔撚合理同真實
根本係你ff出嚟

咁都係要錢

唔敢講自己有幾聰明，但高中三年夾埋都無溫30日書，都輕鬆入u，理得20%入u率係高定低，淨係覺得香港入u好易。入到u既唔一定聰明，但除非本身有其他興趣，唔洗靠讀書搵食，唔係既入唔到u嗰啲人。本身唔係蠢就係懶，唔知樓主係邊種？

quote from樓上巴打，唔係我講，係其他巴打話你知考試係講運氣

識埋d酒肉朋友, 豬朋狗友就當人際關係
笑死我

咁多手足有咁多精神同個傻嘅口水戰

樓主
咁係咪代表所有大學生都係咁？
係咪代表所有大學生唔可以高過 11 12k ?

你理解能力係咪低到連智力呢個概念都冇？

不如你check吓你個智商，低過108香港人平均智商就做cdrom 低過90（即係智障）就直情死撚開，咪影衰香港人

選擇性失明狗也不如

所以話大學生果種自大真係有問題

撚狗之樂

所以?
道理姐
咪又係個個去走堂扑野上莊玩
你睇而家幾多廢青大學生就知

好笑
有邊句唔岩
解釋下
係唔係大學生hr請大學生呀?
係唔係上面有巴打唔洗溫就考到呀?
係唔係有大學生食玩訓呀?

我都講左除左專科醫科，同埋果d咩研究院我都覺得叫合理
其他出黎搵工咪唔合理lo

睇咗個po就知道樓主入唔到u唔係唔好彩同埋臨場發揮唔到

好笑喎
果位巴打話自己冇溫好多書就入u
即係入u個試唔係靠實力lo

大學都冇讀過你又知大學生活？你係咪蠢撚到大話都唔識講呀

高IQ都唔撚係實力？

依個社會本來就唔係用能力黎定收入
同樣能力都可以有唔同收入
依個社會係有包裝就夠
4年經驗絕對可以包裝得好好

學你講 大學生上司請人可以打壓冇大學學位既人
咁讀大學就係唔洗被打壓
個社會就係咁
唔同你會話靠關係既人冇資格叫高
關係就係一種資格
大學沙紙就係一種資格
完全唔洗講能力

如果你覺得唔公平
冇 依個社會就係咁
睇開d啦

我諗樓主你最大問題係以偏慨全

其他非專科fg都有資格叫高價
無料咪叫11 12k
但你唔比人有料，有靚grade/intern/exp?
重點係
叫價合唔合理，唔係淨係根據有無學位

你咁樣話哂所有大學生係絕對唔公平
明唔明?

依度幾百人你就拎一個人嘅例子出嚟, 有實力嘅 點樣都會證明到自己,你本身mock exam 有25分, 你唔係同我講因為運氣唔夠所以最後得15分至17分入唔到u啊? 係你咁樣唔retake? 唔asso上大學? 定係你冇咁既實力啊.
仲有,成日話大學生亂玩咗四年,咁依四年你拎咗啲咩實力出嚟證明你比大學生有用?工作經驗?日日返工等放工就工作經驗?唔讀大學咁你有冇進修相關工作嘅嘢? 諗下點證明自己仲好啦

樓主以前應該真係信人地話冇溫書考第一考滿分

你覺得你係蠢定懶?
高中三年夾埋都無溫30日書，都輕鬆入u
-->只能夠講佢係身邊環境好既中學讀書，基本功好所以考得好，而唔能夠證明考試係講運氣
一個人考試冇溫書又考得好一定係運氣?
點解唔係果個人本身既資質好/基本功好?
資質好/基本功好 冇溫書-->入U -->運氣?
資質好/基本功好 有溫書-->入U --?又係運氣?
資質差/基本功差 冇溫書 -->入唔到U -->運氣唔好?
資質差/基本功差 有溫書 -->入唔到U -->呢個先有機會話係運氣唔好喎呀哥

假膠鑑定完畢

乜野高iq
考個試好彩pass到就叫高iq

樓主井底蛙都咁多人哂口水同時間同佢嘈
各位係咪真係咁得閒

根本 讀大學同工資 唔係必成正比，經驗同工資 都唔係必成正比，只係考慮因素之一
工資係睇經驗、學習力、批判力、態度。
而大學係訓練思辯能力、解難、擴闊眼界、社交既平台
工作經驗只代表你對該Area/Sector既野有經驗

老實講，如果只睇工作經驗，香港可以只開IVE，

Freshgard要同老闆講
我唔值依個價
我要收低d

個人覺得資質好/基本功好 有溫書而入唔到U 先可以算上係運氣差
好似樓主呢啲乜都冇就咪鬼賴運氣 比你運氣好都唔會入到U
另外, 學歷係入場券樓上巴打都講左
人地叫價高唔高都好 起碼佢有入場券而你連入場券都冇 早啲訓聽日起身繼續再儲經驗擺啦樓主

好多有趣言論
你追番個Post，好好笑

資質好/基本功好 有溫書而入唔到U -->傳統名校係唔會有
通常呢D人鳩極都有廿頭分，運氣/病唔會太大影響佢平時操開卷對果科既熟悉程序
名校入唔到U果D通常都係 資質好/基本功好 冇溫書

究竟你知唔知咩係病
同埋你講果d根本唔係考試，係撞彩

此post已完
樓主正式痴撚咗線
所有入到band 1中學都係夠好彩攪珠入
唔關呈分試事
唔關面試事

喂你回應到:
高中三年夾埋都無溫30日書，都輕鬆入u
-->只能夠講佢係身邊環境好既中學讀書，基本功好所以考得好，而唔能夠證明考試係講運氣
一個人考試冇溫書又考得好一定係運氣?
點解唔係果個人本身既資質好/基本功好?
資質好/基本功好 冇溫書-->入U -->運氣?
資質好/基本功好 有溫書-->入U --?又係運氣?
資質差/基本功差 冇溫書 -->入唔到U -->運氣唔好?
資質差/基本功差 有溫書 -->入唔到U -->呢個先有機會話係運氣唔好喎呀哥
呢度未?
根本係你基本功廢，又冇溫書先會影響到你表現
我捐夠1千蚊比你下年考DSE 你post番張每科5**既cert上黎

你有錢冇人吹得你漲

樓主你有冇操開卷?
冇操30年卷講咩野因為病而考得唔好?
同埋你DSE幾多分? 可以講未?
等大家一齊睇下你係咪真係運氣唔好入唔到U囉
定係你連5科2都冇所以唔夠膽講呀?
放心啦，上網你鳩嗡你病左廿分入唔到U都得

同埋你講果d根本唔係考試，係撞彩--> 理據係邊呀? 你唔係好中意問人有咩理據既咩?

擘開你隻屎眼睇清楚,運氣唔好嘅人會點樣行呢條路,你咪繼續唔好覆我, 揀啲駁到嘅留言覆囉.

運氣完全係社會實力既一種
你睇開未姐？

咪on9 啦
degree都冇 請都唔請
仲講4件經驗

屌佢覆我都係駁唔到我嫁喎

沖個靚涼 撚多陣狗就訓
聽日繼續番intern 學做經驗撚

我就係樓主所講嘅廢青大學生，走堂扑野上莊玩，樣樣做齊
但係我四年做左兩份intern，gpa過三grad，去埋exchange學個外語，黎緊就返25k非專科嘅工
無錯，廢青大學生的確存在，而井底之蛙就淨係識放大呢小部份嘅人黎講
其實有更多大學生都係work hard play hard，四年大學生活學到嘅野，都足以比僱主睇到呢班人嘅能力同潛力，係比無讀大學但有幾年工作經驗嘅人高，所以先會有非專科fg叫到高價
做野唔係有經驗就大曬，都要睇人嘅工作能力
我做老細都會願意出個高價請個有潛質嘅人啦，學野快可以彌補工作經驗不足，呢個係事實
希望樓主會諗通啦

綜合樓主嘅言論：唔讀u出黎做野會累積到豐富經驗，係業內做到好好，大學生少做野冇經驗會做得唔夠好。
事實係，唔讀大學出黎做野所累積嘅經驗係單線嘅發展，只係係同一種工作模式下形成嘅習慣，前人咁做你咁做。係風平浪靜日子之下，會比人做得更上手，但係面對風波時，唔能夠抽身出來變革系統，因為長期只習慣同一模式，甚至連轉換第二間同行業嘅公司都唔能夠應付。舉個例子：你係m記做左10年，kfc 做左10年，係快餐店高級員工，工作技巧純熟，但係去到大家樂，吉野家，就變左一個新手。當m記面對改革時，唔能夠將吉野家果套模式應用係m記上。工作上累積經驗係由下而上，由細微到大方向。
大學將所有運作模式歸納成一個大方向，一個大學生唔會學到實際上仔細嘅操作，但係會學到大概運作原理，實踐時由上而下學習，面對轉變時可以更改另一種運作模式。
如果用比喻的話，唔讀大學出黎做野，會成為一個齒輪，有局限性，一個特有嘅齒輪唔可以換去第二種機組，唔能夠靈活變動，讀大學出黎做野就係散亂嘅一堆齒輪，無論換去咩崗位都可以係一堆齒輪入面搵到合適一個，但係就需要時間磨合到最好。
同埋大學就算唔係專科都會教工作技能，例如用excel,用外語溝通等等，工作經驗只能夠比你學習係同一個崗位上需要嘅技能，局限了崗位變動。
當你要晉升嘅時候，就要學哂上一級所有技能，呢一點，係要你有能力應付手頭上工作之餘自學。但係大學生就可以係大學學到，所以先可以直接做上級。
你話jupus 入u率低同而家好多唔係專科嘅大學生其實係一個予盾，自己諗諗。
個人認為dse只係睇你有冇努力溫書，已經唔同a level果陣考你智力，你連少少時間都唔付出，就想入大學，根本係發緊夢。
如果你要話呢個世界唔公平，的確係，人地有天賦，學野快，雖然唔夠你勤力，但係結果出黎比你好就係事實。而事實就係公司請人/升人只會考慮能力，唔係勤力。社會其實冇錯，佢只係選擇緊最適合嘅人，無論你心態幾好，能力唔夠就會被社會淘汰。
見識越多，就越了解到人地嘅學識有幾淵博，只有井底之蛙先會自視過高，樓主都係努力學習把啦
利申：薄扶林地底泥，任插唔嬲

話 琴日嘅post都仲嘈緊
你覺得佢地冇資格咁又點
你有份出糧比人咩

人地樓主話你考試嗰日識睇啲字都係係好彩冇病冇痛呀
咁唔係好運係咩呀

樓主講法係日日肚痛日日病先係正常
請問邊間公司會請個日日肚痛遲番/番到去即入廁所
同埋日日請病假嘅廢人?

係人都知呢啲係酒肉朋友
出到嚟做野都係互相利用
你幫到我 我幫到你
大家互惠互利
你咁都分唔清就真係摺埋一二面

樓主報唔報到呢份工?
Method related

- Analytical skills 樓主你冇

- Negotiation skills 樓主你都冇

- Public speaking 你有試過同公眾講野嗎? 我intern試過去立法會既公聽會發言 樓主你考試都緊張都病 同咁多人講野你仲唔會緊張到死?

- Planning & Organizing 樓主你有試過幫公司organizing嗎?

- Budgeting (preparing, presenting, monitoring) 樓主你個低層office 位有冇機會接觸到budgeting?

- Attention to details

- Risk (legal, reputation, communication impact) assessement
樓主你可唔可以答下我?

樓主有四年工作經驗 肯定得啦

樓主思想可以真係話超越一般人類咁精彩

一少班人唔溫書打天才波入U=全世界都係唔溫書入到U=DSE 係廢
上到U 見到有人上莊住hall 玩=全部香港大學生都係淨係識得玩 老實講有冇咁多hall 同莊 比咁多人玩啊
考final 見到有啲人hea 溫爆4 =全部人打天才波=大學教育係廢嘅
基於以上原因大學生冇價值

老實講你啲偏見係要咁癲都好難溝通到
有好多人背後負出幾多努力 你唔知就收聲啦
我真係驚有一日樓主照完鏡之後會唔會就覺得全世界嘅人都好似佢咁樣衰

4年洗碗掃地經驗見ceo都得啦
你班垃圾大學生番鄉下執牛屎啦

不過唔緊要
因為我考試好彩冇傷風
你話傷風由5**跌到得5*就話唔好彩
因為嗰part係拉curve嘅
你話本身拎5**
但因為傷風跌到得返個2喎
得嘅
你FF咪得囉

Block 左條柒頭啦
對牛彈琴 人地講100個points 佢仲圍住自己果3個以偏概全

工作經驗只係見工其中一個因素
你一樣野贏人咁又點

我有D擔心樓主睇唔明個post有咩requirement

樓主係咪訓左準備聽日番工刷經驗 準備完爆一眾垃圾大學生啦?

樓主就好似一個令住把M記膠刀劈西瓜既人
劈左4年終於見到D紅色
突然有個大學生令住把西瓜刀過黎
樓主就唔份氣點解佢冇得用西瓜刀
又唔知原來把西瓜刀係人地磨左4年先整倒出黎
自己又冇能力磨刀
咁未幻想人地把刀係街邊執既覺得社會對唔住自己
係樓主唔開心之際
個大學生因為未劈過西瓜第一下失手劈唔中
樓主就打飛機覺得西瓜刀冇用
膠刀劈西瓜先係正路
點知下一秒大學生三兩下就劈開左佢個西瓜可以食la
樓主心理唔平衡覺得西瓜應該要用膠刀劈4年先劈倒小小
你用把第一下唔中既西瓜刀應該4年都唔會劈得中至係架
點會劈得開先
於是上連登開左個po問人覺唔覺得用西瓜刀劈西瓜好傻
個個見樓主咁可憐就同佢講你去學下磨西瓜刀la快D架
樓主以為眾人皆醉我獨醒，曰，你睇下先la有瓜為正架，我的西瓜已經用膠刀劈開左塊皮，我苦練左4年既膠刀劈瓜手係有用架!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

故事就咁講完la

如果樓主唔係假膠既話
咁佢係現實中都真係幾撚失敗

我4年intern都係政府同政黨做，日日俾個班所謂精英屌到開花，係個到拎到既經驗已經夠做抵樓主你啦

我intern都係做政黨
上年intern公民黨今年intern去左民主黨
下年想搵international NGO做intern

啱丫，有4年經驗喎，點會無？
How dare you question 樓主 abilities?

唔好話你讀d野對你份工有無用，大學學位根本就決定左你一世做Low level定有得升到頂。已經係好多工嘅最低門檻

起碼多左知識好過一條廢鳩中六廢完DSE走出黎番工搵個萬幾蚊係度打飛機話人讀大學無用個d廢柴。

樓主，過多幾年見倒d大學生升得快過你就知咩事嫁啦，唔好成日都講運氣，野野都運氣大學同Dse就唔存在啦

我當年考數
發燒 標曬冷汗咁考都拎5啦
都話你垃撚圾架啦
乜都瀨

引晒成班垃圾大學生攞學歷打飛機

Time management 囉，廢條唔明我唔怪你

有人叻過你 葡萄呀？

冇能力既話，你有運氣又有咩用？

咪撚傻 當你做到management或決策者 你遇到既法律同管理問題 冇大學既知識邊有可能識做 冇想像中咁簡單㗎低能仔
你咪繼續做啲junior級囉 繼續睇住同期既大學生不停升職你自己原地踏步

利申： 三大 master 串我啦 係你眼中一定仲廢

樓主覺得4年data entry 嘅經驗值錢d定1年management/analysis嘅經驗值錢d?

不過樓主應該會答4年 因為4＞1

樓主唔識睇d experience 嘅intrinsic value

Btw樓主唔識intrinsic 點解可以查下字典先

人地讀到你讀唔到已經比你優勝啦
樓主係咪做左幾年野都唔夠一個岩岩入黎既fg高人工所以上黎連登自曝其短
好似你呢啲柒頭係社會唯一用處應該係襯托啲比較叻既人
都算有生存價值

🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇🍇

大學嚟講如果唔係專科真係不如搵工做算
一出去都唔會人工特別高（又要壓價又時間長）

不過我都係支持讀多幾年書
廢事升職冇我份

大學係冇用啊
但冇用既野你都入唔到

做左咁耐野先知原來讀非專科 degree會學到senior既management skills

笑死
講出黎俾人笑咩？

讀乜科會有senior management skills ah?
講黎聽下？

撐樓主
根本就唔應該讀書
一懂書就應該去做野
讀乜鬼野書
學歷冇撚用

錢咩吖Ching
18%係少 但係真係好易囉on9
臨場個個都緊架啦
個個都係臨場發揮架啦 呢啲叫公平

樓主有幾失敗先會有呢種諗法 當年我都係咁諗， 覺得大學係玩玩玩出黎做野實際啲

而家岸已上如果當年冇讀u, 而家應該拎得個30k

自資有學資處架麻濕鳩

打漏左， 始終都係努力讀番u

咁係考完個Dse 入U就係為左挽架啦
呢啲係個個人簡既人生黎
人地覺得上莊 扑野精彩未去囉
成長實有啦

又話少又話易
你覺唔覺得好矛盾
你都唔會話6合彩易中架
機率少即係難，呢個概念唔難明掛大學生

咁咪即係持自己係大學生，借政府錢去玩，先洗未來錢
俾我講中

你up乜7
扑下野成長
就咪叫人請貴d你啦

樓豬返工儲經驗未？

係囉
讀大學十個有十個都係玩架啦
絕對冇以偏蓋全

照你咁講啲大學淨開專科得啦,其他既人唔應該讀書應該直接出黎做野攞經驗
你都on9 擺明就葡萄人地大學生可以叫高價過自己
有時你唔讀大學,係某啲工連叫高啲既機會都冇呀碌柒

想知樓主咩料咁把炮

點解市場會覺得大學生有用d啊
全個市場一齊講大話陰鳩自己咩
梗係普遍請大學生冇咁易中伏啦

紅字係事實，非專科，讀完冇工作知識有乜用？
唔讀大學俾人禁價係因為公司d大學生搞分化，扮有用

大學生冇番工，0工作知識同經驗，本身就係冇資格
係公司內部想揾人壓價，所以亂咁抬高自己友

依個年代，讀唔到大學既，好極有限

樓豬做左幾年野人工不及U fg仲要比人騎著升職轉工機會又少過人葡萄呀

而家只要有成常智商jupas 入唔到U，走後門都入到啦，而家唔係U grad 就可以叫價高，係樓豬你弱智好難比高價你姐

咁有翻intern，去exchange,上莊唔算經驗？

你四年前都係0工作知識同經驗啦
就係因為乜都冇
我就寧願請過起碼讀過書既人啦

老實講，剩係比英文，正常大學生都好過中學grad

咪係 一擘大口講啲英文唔夠港式都知佢R唔到客

都話考試係臨場同運氣多

仲捉住呢個ON9 POINT
得D讀唔成書既人會講係運氣多

樓豬不如去讀番個ou pt degree先啦

得拎岩岩中6 grad 既同玩4年既比？
要比就俾同年齡
你唔好用12歲小朋友比？
公唔公道？
邏輯喎大學生

唉 我入唔到大學 英文又差
可惜份人唔要面 中意周圍r水吹
加上18歲出黎做野 r下r下就做盤頭了

依家啲英文文件野就比晒班叻叻大學生睇
我就廢啦唉

上莊圍威喂當經驗？
旅行睇風景又經驗？
番intern 一個月最多一年，同番4年工既人比？仲未講可能defer
大學生岩岩起身冇哂邏輯？

自己考幾次都唔得就唔好賴啦

得d 過骨既人先會自大到以為自己係靠實力

巴打一語中的

有邊個唔會緊張唔會病？你都on9

幾次都病同緊張？你睇睇醫生好喎

咁都叫一語中的
唔讀書都會發達架
有幾多個姐
講普遍講比例架嘛

仲有其他臨場運氣
我唔會懶我病

賴

加上盤頭有幾勁，真係唔明，咁都好拎黎打j

中6果陣都冇資格又點會有4年經驗啊
如果中6果陣都有資格被請
大學生又點會冇資格啊
玩4年
咪以偏蓋全啦
你估真係玩咩

工作經驗固然重要，而學歷係對將來career path ge門檻

叫高價當中係有學問 ,你唔識就唔好獻醜, 你ge態度反映你無知

上莊走堂扑野去旅行就知
中6出黎做野克苦耐勞，大學生逃避番工，心態已經唔同，點解冇資格？你地就冇

臨場見到靚女掛住望冇盡力又真係運氣黎既
有幾多野真係不可控制啊
做足準備既根本得好少野係不可控制

又幾有學問呀？講到自己好值咁
咩門檻，咪又係公司d人亂判斷出黎

中6出黎做野肯定係刻苦耐勞
冇得揀咋

咩世界 讀得成書既要比無讀書既人笑

樓豬比心機做野儲經驗喇
唔好成日掛住回post

係啦
全世界D公司一齊SET個局出黎請D冇撚用既人去幫自己做大事

呢D就真係以偏蓋全

冇追post，樓主做邊行？

上莊就一定係玩 處理既野，責任心既要求唔會低過真正返工
Exchange識多d野，見識多d，又可以訓練自理能力
你自己試唔到就唔好踩啦，好肉酸

人地識得揀去揾錢儲經驗
你地就逃避番去去旅行仲扮係經驗

樓主讀大學咪又係走堂上莊扑野
但你依家連呢個資格都冇喎
冇資格話人喎

你確定真係佢揀

你地冇番工，冇工作能力都會請就反映到

弱智賴地硬
講到公開試好柒難咁，就算真係唔好彩考衰左，正常智力走後門都入到U啦

不嬲大把係咁

大把唔代表全部

自理能力咪又係食野洗衫，笑死人
上莊去玩當做野，呢到好多大學生都咁自大既？
去旅行仲當見識，去完識畫番出黎都冇用啦，要你對望過風景既眼？

全部公司都冇經驗既
做高層果D知道普遍大學生幫唔到手會請大學生
梗係普遍黎講有學歷有用過冇學歷
公司先會願意出高D請有學歷
唔知佢地明知有學歷係冇撚用都拎D錢出黎陰鳩自己
你鍾意咁做生意咪咁做囉
記住係普遍

全世界公司，hr錯 ,你岩哂
公司覺得值自然請

你連讀書都冇能力仲以為自己有工作能力
你淨係有機會做下欄野就咪以為自己做到野啦

走後門呢d不正當方法都係到吹捧，大學生質素

大學生就真係大把既
大學生依家冇咩特別有用都係真既
但大把都冇份就

其實真正好成積既，真係唔需要運氣
乜都準備好哂，目的就係將外來因素影相變到最少
溫書果兩個月，自己生活習慣都係準備考試既一部分，早睡早起，保持身體健康。
樓豬你應該比心機做野，唔好諗太多
利申，ALV 拎A

咁我一開post 就冇話全部，專科醫科我排除左
人地唔上莊唔玩，一樣係冇用

乜你覺得做醫生等等嘅專業人士唔洗讀大學就出到黎做野?

呢個對一般人黎講又難d

睇黎你唔明走後門既意思係咩 果然係讀唔到u

我咪講左，公司大學生會擁護大學生
冇話你地做十幾年都廢，你可以之後做好d，但比同年既經驗少4年就係冇資格平d

應該廢除學制
唔應該有免費教育
一有自理能力就去做野
世界大同

讀書點同番工
學生上堂考試，仲要你地走堂，當自己好好？

要有錢

冇用既野要多黎做乜？

智商有問題架
用錢黎擁護做乜鳩
我稍微有腦都唔會花多D錢去擁護D三唔識七而我又覺得冇撚用既人啦
係啊
大學生冇資格平d
應該貴D

你有無係大學上個堂啊? 好多人都拎個心出黎上堂, 由一開始你腦海對大學生活定哂型，你唔去了解下講落去都多餘

公司就係覺得你讀書咁簡單既事都做唔好，多四年經驗都係無撚用

温書就當自己健康，笑死人

連冇用既野都上唔到
條女係公廁但你冇份屌

睇黎荒島巴打真係未讀過u

讀大學，要chur assignment, chur fyp, chur mid term, chur final.

冇錯呢個世界係有種賤人叫freerider，但係呢類賤人係大學一係就過街老鼠，一係就有死黨搭救。玩？你想見到條gpa插水ge, 咪去玩lor

統計下有幾多考試失敗者係因為有病丫拿
精神病下嘛

打錯字姐
冇資格高人工d
Ok? 滿意未呀剩係捉人打錯字既大學生

應番正題啦傻仔

用個心
笑死人呀
有冇跌個心出黎，小心俾人踩

衷心希望無大學讀既樓主可以出人頭地

等等先
你有料咩？
有料就唔會無大學讀啦
有料就唔會淨係識上網貶低大學生
無撚用

你睇多次我講乜 唔怪得你開呢個post

讀書即係逃避，要請個去逃避4年既人仲可以打飛機到你咁。。

點解樓豬你可以咁撚嘴砲

中六出黎果D大把變廢青你又唔講
咁鍾意以偏蓋全抵你升唔到大學

小學生逃避

學校俾你去玩，俾個分你，我阻止唔到
做功課呢d廢過番工工作量，就當自己chur?

出黎做野做得耐，就會明呢個世界仲有種走後門ge方法叫靠關係

睇黎樓主都唔係做好耐姐，三句唔埋兩句就講去錢度

唔勁唔勁 你地大學生勁啲

樓主同烏大龜咩關係

唔好彩就叫失敗？好笑

大學生剩係去玩，點解唔屌得

"讀書即係逃避" 會唔會笑死人 無得讀係你無資格讀
大學唔係你想像中咁簡單嫁。唔好咁膚淺以為大學剩係讀書

冇話冇學歷一定冇成就
但唔好講到有學歷反而係一定冇成就咁啦

好明顯你講乜
温書咪温書lo
你冇病係你好彩
人人都會病，你冇考試病姐

所有大學生都係？

咪撚離題啦
考唔成試既人有幾大比例係你所講既唔好彩啊

好過用個心都講得出

十個有幾多個啊

唔好將自己嘅簽敗歸因運氣，考試唔係賭博
考公開試係有得準備充足，真係唔需要運氣
你覺得係運氣主導果下，就證明你準備唔夠

你都講得出中六出黎做野就一定係刻苦耐勞啦

我講番工你就講唔番工既人
夏蟲不可語冰

你做個fyp先講啦 一個星期留係lab幾晚，report果個月都唔記得咗通咗幾多晚

考得好係好彩就好多人知，上面已經有巴打做例子

好想知樓豬學歷
番緊咩工
搵幾錢

我話用心讀書果班你就講HEA果班
夏蟲不可語冰

讀大學講關係？有人幫到你入大學玩？

樓豬仲係覺得運氣主導

算啦樓豬,知自己染咗就潛水啦, 駁唔到嗰啲留言又唔覆, 咪繼續無運氣囉, 真係嘥9氣

失敗者酸先會話人係好彩
你唔讀書我睇你又可以有幾好彩

大學生爛蒲爛玩
但入職個時高過你用4年經驗的人工
咁你係咪無撚用呀垃圾

樓主真係柒撚到 自己考唔撚掂就話唔好彩
如果你真係準備好 但唔好彩到入唔到u
咪抵你死咁低人工囉

D HR ON9亂洗錢
全世界HR都ON9造市

好仆街啊你 咁樣笑鳩樓豬

點呀？冇試過就唔明呀又？你地圍威喂做乜都冇人知緊係冇人知你幾唔簡單啦，去玩都唔好俾人知你叻叻喎
我膚淺都知你地圍內玩炸

去玩去旅行逃避番工，你仲有成就咪你好彩

真係因為好彩而升到既佔幾大比例
真係因為唔好彩而升唔到既又佔幾大比例
根本絕大部份人都唔係靠運氣
你話有冇人真係靠運氣我就唔敢講冇既
但連書都溫唔掂就幾有運都冇用喇

有幾多個冇走堂冇上莊冇去旅行冇住hall扑野呀？

書都讀唔成，你仲有成就咪你好彩

有幾多個經常做哂以上既野啊

樓主睇黎好儲運 講黎講去都運

係有運成功既人先會當自己過到因為有準備同技術
笑死
盲點區都唔知

扑野都唔得

樓豬係無撚用垃圾
莫講話前途
4年經驗但人工比唔上fg
所以就貶低大學生
你話你係咪正宗廢柴

怨啦 繼續怨
我地就繼續騎着你

你覆過 夏蟲不可語冰
我以為你會明呢句
無試過真係唔明
支持樓豬再考過

大學生之後都係要番出黎做野
一樣係要勤力
定係你又做乜野後門偏門？

完全冇走堂冇上莊冇去旅行冇住hall扑野
果D叫模範學生
但唔代表有做過以上既野既人一定係不良學生
唔好又亂咁推論啦

吹得我人工都高過你條垃圾？
廢就廢啦

中六出黎果D就一定勤力做野

捱下夜就當好辛苦
打機捱下夜都好辛苦啦？

去個旅行扑次野都俾人批鬥

係冇準備同技術而失敗先當自己過唔到因為冇運
笑死
盲點區都唔知

成日幫自己考得差搵藉口
認自己廢係進步ge第一步

做幾年野就當好辛苦
HEA下吹下水食下煙就當好辛苦啦?

操過哂所有pass paper 做哂所有題目
根本就見到咩題都無乜分別 一理通百理明
理解能力黎講，你真係未到果個層次

講到温一陣就有4有5
人地温勁耐都低分，就知運氣成份重

大學生剩係識ocamp 上莊 住hall 搞活動 扑野 去旅行 打波 打機 走堂 返part time 考試 R source 追GPA 追project 追FYP 返intern 去外國exchange 呃獎學金 討好教授 講是非 學汁靚CV 等前輩通水搵好路數 做MT 考邦辦 柄埋係lab做research 駁MPhill 做prof 食埋埋啲平價canteen 用學生八達通 間間大學都有sport centre 平價運動浪費社會資源 成日R sponsor R褔利 又學生會又議會又莊又學校intern又peer mentor又Alumni扮哂社會縮影

淨係識用Latex 寫research paper Mtsql 做data base Ai Ps Cad 畫圖 Matlab做 計數 實唔識用word excel 計數機 連文職都做唔到啦 仲識做啲咩
大學生根本廢 社會害蟲

一兩樣都會中啦，廢青行為

温勁耐都低分證明佢冇撚用囉

樓主啊樓主
你廢就廢啦
貶低大學生有咩用？
我地人工咪又係高過你條有4年經驗既垃圾
無撚用
一世比大學生騎着啦你

做過就係廢青
中六番工果D有冇試過射波遲到早退去旅行開房扑野呀？

冇用既人咪要貶低

社會係咁架啦
讀大學就係唔洗被分化
依家幾百萬人分化你呀
能力係升人工 請人跟本只係一個因素
重點係包裝呀
你覺得唔公平咪改變依個社會

果d叫廢，即係你

冇學位連機會都冇 永遠做最低層

圍威喂去玩既冇興趣加入

靠埋啲狗屎運浪費社會資源 根本係社會既錯

中六出黎做野果D如果4年黎都好努力向上爬既
咁呢D人當然值得佩服
但中六被迫畢業果班有幾大部份有咁上進啊

其實大學係自由度極大既地方，個班唔讀書日日出街溝女上莊既都只係好表面既大學生活，你話佢地冇工作經驗就唔係完全啱哂，有大把人都走堂番parttime
大學教既野係專業知識，會比你番實習，樓主你覺得有四年工作經驗一定比大學生更容易有工番
係既你會番到工，但唔會做到最top個啲既工囉，如無意外你冇degree中學畢業出黎做野，好打有極都係做下文職，咁你覺得做醫生工程物理治療會計，係會請你呢個四年經驗冇學位既人，定係四年讀番黎既學位但冇經驗
講真呢啲行業要工作經驗要黎都冇用，中學畢業就算你之後點勤力都好都好難贏過最top個班大學生
一句講哂樓主你唔好再咁幼稚目光短淺，接觸下其他野，依家讀大學真係唔算難，即使要花時間只要你肯努力就一定讀得到。
你依家扮撚哂厭世阿叔咁樣，對自己唔知既野指指點點，睇你以後都好難捱，祝樓主好運

學生要上堂，走堂去玩就已經係大知所謂

克苦，中6已經識諗去揾錢

係呀 幾百萬人圍內玩呀

學生要上堂

無錯 冇用嘅人要貶低
各位一齊貶低樓主
做咗4年 人工職位都比唔上fg
正宗廢柴 垃圾 社會敗類
早死早着啦

被迫定識諗啊
有得讀書我唔信佢唔讀啊
況且有幾多個中六畢業咁撚上進啊

你地互相擁護，做埋d陰質野

字都唔識寫，唔怪得之入唔到u

呢個反駁好低質

衷心希望樓主
一世比大學生騎着
終身成為廢人

你未答我咩智商既人先會洗錢擁護D三唔識七又唔覺得佢有用既人

人地好運咪冇計，我贏唔到佢呢樣野，可惜係要去玩去走堂，浪費人生

咁你要努力捱下喇

其實你真係好肉酸

乜撚都講運
冇得救
連人力可控既部份都唔去努力
死左去啦

自大到你咁樣講到，做天才啦你

我支持樓主架 緊係愈早做野愈好啦 中學礦課做野 早過班社會垃圾 服務大眾啦

點先算充實呀 賣條命比老闆？

樓主有料既
唔讀大學都應該出人頭地
實情係 垃圾毒撚一條

繼續怨 繼續兜
大學生前途永遠都好過你
你話你係咪冇撚用

幾年玩同幾年番工，邊樣辛苦，大學生唔好咁無知

唔係唔俾你之後打工
係冇資格叫高d

咁都自大？ 人地講個fact出黎咋喎 個個想考得好都係咁做，dse已經易過以前al好多

返工日日早睡早起 大學生淨係識走八半堂 嘆早餐 邊挨到苦

追左好耐post...唔洗同樓主嘈喇
其實香港社會風氣就係咁
用公開試哩把尺去斷定一個人可唔可以入U
而一張入U把沙紙就係一個搵工既門檻，斷定你會做某d既工種，唔洗靠勞力工作咁辛苦
細細個父母就灌輸我哩個概念，所以我好努力讀書先考到入大學
樓主可能會有某d能力係出眾d, 天生我才必有用嘛係咪?
但係香港哩個地方，就係讀書讀得叻，語文好，記性好，考試叻既人，先至可以入到U
樓主可能係哩幾方面冇其他同年齡既人叻，而咁岩得咁橋次次考試都運氣差，所以入到U, 要開始出黎做野
但樓主係度屌d大學生有咩用，不如嘗試繼續係自己既專長方面進修下，搵方法提升下自己既語言能力，得到上級認同你既努力，可能真係唔洗讀大學都叻過其他大學生呢?
如果你做到，未再係連登開post屌大學生掛住扑野走堂囉

真心希望樓主可以努力，同事實證明俾班笑你既大學生

之後咪又係要番多幾十年工

你咁撚垃圾
冇資格生存添啦

證明運氣成份大
人眾生平等

做野辛苦都可以拎嚟打飛機
樓豬依D港奴抵做死一世牛工

結論係
樓主係垃圾毒撚一條

大把垃圾HEA番工啦
有幾辛苦